生酮/低碳飲食 減肥增肌養生

我二月開始接觸健身，但報左gym自己去做，可能姿勢唔正確搞到d關節痛，我就係出面私人fitness搵左PT教，上左其實唔係好耐上左15堂，學左d基本動作可以自己玩，加上自學對飲食營養有少少認識。

三月中左右完哂15堂 飲食加運動 幫我減左3%體脂左右，完哂堂之後我一路自己去gym自己玩，玩到五月尾左右前後減左6%體脂。

之後比左個生酮左段時間既朋友導左我去試，其實我主要原因唔係因為係減肥先轉飲食，我知道生酮對增肌無乜幫助。我二月未接觸健身前我爛面，嚴重到要睇皮膚科醫生食藥，正常飲食後無之前咁嚴重好返好多，同埋我成日覺得訓極都唔夠，朝早成日賴床唔去GYM精神好差。

雖然生酮左唔係好耐，我發覺皮膚好左好多無再生暗瘡，之前好易出油，而家天氣咁熱都唔會出油。
精神好左好多，氣色都好左，朋友都話黑眼圈都細左，而家就算訓得好少都唔會再賴床。
頭髮自從澳洲返黎後，洗頭成日甩頭髮，近排洗頭無甩咁多，仲密返d。
鼻敏感仲好左，我嘆完冷氣或沖完涼成日打黑痴同流鼻水，成日卒鼻，無發現中而家唔會再猛打黑痴同流鼻水。
另外Bonus減體脂係好快，仲唔會流失肌肉量

唔希望大家用生酮飲食用作減肥，減重只係bonus，原本生酮飲食係用作研究醫病，癲癇 心臟病 糖尿等，之前極地生活既人原本靠打獵以高脂肪既方式作飲食，果個年代同條件唔許可佢地好少接觸碳水，唔似我地有米有麵包作主要食糧，佢地其實比我地少好多都市病。

網上對生酮有好多不同既意見，大家可以自行google或者買書了解下再衡量下，每件事都有好有壞，我都唔會長期使用呢種方法，我覺得我太瘦，瘦到唔想再瘦落去，肌肉量唔夠，所以我八月就會轉返正常飲食增肌。試一樣野我唔想咁快就轉，我想經自己身體去測試，並唔係聽人地口中所講咁，好定唔好自己最清楚，當八月生酮完我會去做個body check睇下點。

畢竟要你突然間將十幾廿年身體一直將碳水轉為能量 改變為 脂肪轉作能量，身體一開始一定會唔適應，如果你只用作減肥既話，我唔建議你試，因為執行上好難，你又要將碳減到好低，又要食夠脂肪，唔識既話只會有反效果，外食既話更加難，除時食左中伏野都唔知，所以我會帶埋部血糖血酮機出街，食完吉手指睇下自已有無破到酮，除非你決心夠否則都唔好試。

想減肥除左生酮，正常飲食或低碳飲食其實都可以，只要你keep住製造到熱量赤字就慢慢自然瘦到，唔需要咁極端走去試生酮

生酮飲食係香港應該屬於小眾無乜人識，亦好多人對生酮有誤解，身邊有朋友成日問同一堆問題：你食咁多肥膩野會唔會爆血管？會唔會肥架？有無屎屙架？之類既問題。

最後係呢到想搵班有生酮或低碳開既朋友一齊交流下

其實反醣嘅都係啲糖份生產商嘅打手
70年代出report話食fat有害嗰陣有個科學家證明到醣先係主兇
但係啲糖份公司(eg coca cola嗰啲)夾手玩死佢
最後份report不了了之

你睇下而家興起又有人屌生醣有問題, 佢哋根本係玩返同一手段

原本生活起極地既人，靠打獵返黎食高蛋白高脂肪既飲食生活，果個年代同佢地條件唔許可，其實接觸唔到碳水咁濟，唔似我地有米有麵包，所以佢地比我地少好多都市病，咁當然我地食咁多加工野當然有影響，

Keto左兩年
已經半轉左Carnivore
太憎啲人下下都話Keto要食多啲菜

Keto後
- 減左70磅
- 5年無黎嘅M黎返 (有PCOS)
- Heart Rate由普通都90幾去到55-60都有
- BP 12x/90去到12x/67
- 跟左最少16年嘅胃酸倒流無左
- 跟左唔知幾耐嘅IBS 無左
- 濕疹無再發作
- 血糖長期係5.幾，之前係pre diabetic
- Insulin resistance 都無埋

啲人好可愛的，有事你同佢講試下戒糖戒澱粉呀，唔會信
你同佢講食咩藥，睇咩醫生，就會信到十足🤷🏻‍♀️

Sorry
但係呢段我唔太同意
「只要你keep住製造到熱量赤字就慢慢自然瘦到，唔需要咁極端走去試生酮」

其實calorie deficit <>會瘦
Calorie surplus <> 會肥

Keto 本身亦都唔係叫極端

之前fasting glucose係正常，glucose tolerance test failed, around 7.2

宜家正常晒
同埋其實Glucose Tolerance Test宜家多數係睇一個鐘後同兩個鐘後
但係根據Kraft Pattern (Dr Joseph Kraft)應該要睇埋4個鐘後

兩年咁耐👏👏真係好勁
身體健康左好多
一樣新事物，又未嘗試過
要人改變舊有既觀念，真係好難

最近我試omad fasting
我應該仲係適應期，酮體有d高
Around 3-4左右，

其實你Keto左幾個月？
正常黎講頭半年去驗血，出黎HDL LDL一定高
跟住啲人見到膽固醇高呀，好驚呀，醫生話會死呀
跟住又話Keto點點點

同埋Keto增肌係完全無問題的
我建議你睇多啲外國個邊嘅嘢。。
我咁耐都無睇過台灣個套，佢地同外國個啲做法有啲唔同，唔識講

巴打 我keep住日日都游個半鐘水 每日都會叫做下平板 掌上壓 抬腳 每日熱量盡keep住1500kcal內 我減左差唔多夠一個月 減左6kg 之後依個星期體重都無升無跌 係唔係應該再減熱量攝取？ 定係運動量開始唔夠 身體習慣左？ 利申減肥新手 求指點

你平時飲食點？

同埋除左體重，有無覺得啲衫鬆左，個人啲肉實左？

Keto 半年減35磅

啱啊，啲人一知半解就話會中胴毒，血脂過高，唔可以長久落去等
最鐘意拎啲極端例子嚟否定keto

根本唔可以拎平時所認知個套搬落去
拎膽固醇黎做例子
Dietary cholesterol 同blood cholesterol 兩回事
Blood cholesterol 有八成係肝做出黎，咩都要低膽固醇，咁係未要切左個肝？
人腦，神經等全部都要膽固醇

同埋我再聽人講咩壞膽固醇好膽固醇我就黎反眼反到跌埋出黎

(Sorry, 講到呢啲我好激動)

飲食離不開都係 圾雞蛋 ，雞柳/去皮雞扒 菜 鹽水吞拿魚 生命麵包 間唔中煮下一包包個d米線食下 水飲好多 一日都4-5L起 都叫有實到既 依家叫做谷個時係實 但要禁落去先feel 到 肚腩會擋住

你食咁多carb.. 身體咪用唔到你啲脂肪囉。。。

身體energy source 一定係用糖先，之後脂肪係儲備
你食糖，佢咪用糖囉，點會用脂肪？

我淨係覺得行keto果排痾屎順暢左好多
正常飲食就便秘
但我覺得keto 好麻煩 lunch出去食好少選擇
而家行carbon cycle算

條褲有鬆左小小 我係咪應該介澱粉 咩生命麵包 米線（一包米線total fat有5-6g我睇包裝) 我唔知算多定少 我係咪應該唔好食依d 介左進度會快d?

可唔可以分享下應該點開始？
你既飲食係點？
運動量？
好想醫番好濕疹

agger,我聽到都會好激動，根本啲人未了解或者一知半解就妖魔化左成件事，好似之前啲人誤以為食蛋黃係會令膽固醇超標咁。
太多人以為食清淡啲就減到肥，食脂肪=增肥

咁一日應該食幾多carb？ 用麵包計 一日最多幾多片

戒晒
所有澱粉，生果，糖，豆戒晒
食足夠蛋白質同脂肪，食到飽為止，身體需要血糖時會自動轉，唔洗驚啲咩低血糖嘅嘢

Lunch其實好易
一定搵到嘢食，再唔係自己準備

唔好食carb，根本無必要

原來生果都要戒嫁 我驚無屎柯所以每日兩條蕉 btw 聽日開始轉飲食 希望可以keep住瘦落去

我一黎就戒晒所有澱粉同糖
戒得好清，啲咩代糖全部都無用過

做左兩年我嘅經驗好簡單，唔食澱粉同糖
蛋白質同脂肪盡食，食到飽為止，由其是頭一個月飲水飲得足，補充下電解質
就係咁

我唔知幾耐無食菜同水果，大便不知幾正常
香蕉好高糖

男仔荷爾蒙問題比較少，瘦得好快

頂
超係
沙律好健康呀，食肉好肥呀
🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻

仲要你同人講戒糖
一個二個同你講無糖尿病點解要戒糖
你同佢講除左糖尿病外仲有一連串問題佢當你痴線吹水老作囉

想問下介水果會唔會對身體唔好？

其實生酮飲食係咪唔洗介晒碳水化合物？
不過我認同介糖介飯對身體係好

我地就係用米飯做主要食糧先咁撚瘦/弱

食飯食飽邊有胃口食蛋白質邊build up到muscle

我覺得有部份原因都係逼自己健康左 因為自己煮多左野食
同埋真係開心過低脂飲食架 咩都恰冇味真係忍受唔到
行keto 真係唔係個個明 最起碼冇做開gym果啲一定唔明 又恐嚇我會搞亂經期搞壞身體
跟住又話突然脂肪佔個比例咁高 會膽固醇高呀乜乜柒柒咁
明明啲人成日m記kfc茶記啲油呀脂肪呀 份份仲高過我行keto 重點係我係食優質脂肪 點解佢地冇擔心過自己咁樣會唔會後生就三高 反而擔心我個diet
(我都打得好激動)

點解你覺得戒晒水果會唔好呢？
Keto係一日20-25克碳水

碳水就即係糖，咁你又認同戒糖係好但又唔想介晒碳水？

有無人信食糖係導致好多種病既原因？

就咁數最common 例如糖尿病 暗瘡 都同糖份有關

我無做gym嫁

我成日都animal fat嫁喎

仲有一大堆

出面飲食最大問題係油同糖
用晒seed oil
同埋好多嘢都有落糖

你up緊乜..

Keto左2個幾月，瘦左幾公斤，皮膚都好左，但真係要努力睇書睇原理自己煮，如果唔係好易破戎，後尾太多飯局無再keto, 但我係認同keto, 個陣癲到整keto包同飲油haha

飲油？

其實飯局唔係問題
飯局後繼續就可以😉

我就煮嘢狂落油，飲埋bulletproof咖啡，三四點肚餓生啪芝士(當然係計過比例)

想問下如果煮野食 好似煎扒咁樣，你會揀邊種油？ （有無牌子推薦

有個list，一時之間搵唔到
就咁記得嘅有

Alzheimer’s
痛風
糖尿病二型
(一型都可以靠低碳控制)
PCOS
脂肪肝
心血管閉塞

我咁耐都未飲過bulletproof

牛油，煎煙肉淨低嘅油
有錢可以買鵝油

煮嘢就用extra virgin olive oil同牛油果油

易入口過齋啡，同埋幾飽肚下
btw飲完都好好痾

巴打可唔可以講下學果15堂幾錢邊到學

不過我係可以成嚿牛油啪落肚個種人～ 呵呵呵～～

不過我成日落cream 🙈

點解成日咁驚無得痾呢？

如果按返keto比例食嘢嘅話其實冇乜生果係食得，橙蕉之類crab嘅比例太高，可能食一個已經就冇曬quota

無啦啦記得
調味愈簡單愈好
岩鹽，胡椒，香料

出面啲醬，好多都用seed oil，啲糖多到嚇死人
有啲鹽一包包外賣俾人拎個啲，入面連代糖都有
超市賣平個啲白胡椒粉都有加粉所以可以賣平時

過左幾個月後可以好間唔中地食啲莓類生果
唔係日本個啲改良過超甜宜樹多啤梨呀下

可唔可以講下平時多數煮啲咩食
外食又會食咩
想7月底前減5-6kg 唔知靠生酮得唔得

我發現食牛係最好，最多營養
蛋啦，內臟啦，所以滷水成日買
仲有三文魚啦，海鮮啦，煙肉啦

你地仲食菜嘅可以食西蘭花椰菜花菠菜通菜青椒個啲都得
根莖類嘅菜就最好唔好
豆都唔得，包括豆製唔同魚蛋個啲

最緊要飲多啲水
因為無食碳水之後會去水去得好快
仲有要食多啲鹽補充

甜品個啲唔洗講全部唔食得

好似有d似自然療法果d, 以前試過，但無飯落肚幾日就頂唔住

係咪基本上三餐食脂肪高嘅肉食到飽就可以入酮

其實有無酮同你食高唔高脂無關

酮係關碳水事
只要每日20克以下，正常一兩個禮拜都已經入酮

開頭一定要嚴啲

有啲人就算肥都可能高脂會減得好啲
有啲人可能高蛋白質減得好啲

你無食飯，但係你有無食足夠嘅蛋白質同脂肪先？
定係諗住減肥，唔食飯就連蛋白質同脂肪都就住食？

唔記得講

唔好飲奶
奶高乳糖

液體Cream high fat可以
即係Starbucks 倒落咖啡個啲
唔係蛋糕上面個啲

有，但食極都唔飽

絲打一日飲幾多水

應該3-4L

頭一個月係咁
你身體平時嘅能量來源係糖，轉做脂肪要俾時間適應
我頭一個月食到癲左

正常戒左糖之後係會有一段時間食極唔飽，跟住有一段時間完全無胃口食嘢，跟住就會變返正常

同埋宜家我睇多左
食牛啦，食雞係無咁飽同埋其實無咁好

其實要食好多地方都搵到，愈簡單愈好

我最鍾意去食日式火鍋放題

Sorry, 好精神未訓著順便答埋

咁巴絲有冇做帶氧/重訓 ~? 依家身體脂肪比例幾多%

燒味，羊架，牛扒，口水雞，醉雞🤤

我有打過拳，但呢排懶
會做返

宜家仲有排減，因為我本身荷爾蒙有問題，所以減得慢好多
但比最高時跌左十幾percent

可以嫁
但係你兩兜可能唔夠飽

可以，但唔好經常
因為我都幾肯定佢地有落糖

正常黎講內臟係好嘢
尤其是牛肝

見有fd keto左半年瘦左勁多
但我唔鐘意食肉無得跟

係，包括生果，豆，豆類製品，根莖類蔬菜

其實只係香港人食得太多營養唔覺
碟頭飯個飯, D汁, 凍檸茶等 加加埋埋都至少有500-600卡
去歐洲幾個月 就算KEEP住食Pizza(有carb)無做運動都瘦左20磅

瘦 =/= 健康

香港人食個啲唔係營養
同埋好多已經唔再計卡路里

無接觸開呢樣野
想問下點解反而個人既出油會少左？

邊有人減肥食麵包
試下全麥意粉，一日一餐30-50g意粉（未煮）
一日一餐牛排/三文魚柳（大約30-50g脂肪）
以上2餐請分開，意粉碳水餐請加雞胸/雞柳同菜
肉類脂肪餐可以跟菜同一個生果
其他餐睇自己肌肉/熱量要求，雞柳加菜/奶粉/

每日運動燒300卡路里，平時行多d。10-12日安排1餐作弊餐，每6日就安排1日3餐意粉做碳水回復。

我一星期瘦1kg，加埋已經冇左13kg

我自己開始試緊生酮
但間唔中有食米線
所以減得好慢
個幾月都只係減得4kg

我好鐘意食辣
其實keto食唔食得辣？

其實戒糖 咪好多烹調方法都唔用得？let say食塊牛扒都唔可以用出邊餐廳開既黑椒汁？另外我自己做緊fasting 剩係食晚餐，如果轉生酮照返咁樣fasting有冇問題？

好Prof 喎
d terms 都好medical
有唔少研究

邊個科學家？

返工好難自己煮，有無即買即食既野介紹下
同埋食量好大，食開兩個一丁
有心想減

試過完全唔食飯 餓到仆街

去ikea食雞脾，salad，排，coffee

其他嘢你食咩先，食幾多。

返工同住果區都無ikea仲有無選擇

附近有ikea,

唔食飯唔食澱粉要食到飽
咪餐餐都好貴 ？

我係勁鍾意食肉果d
平時早午晚可以食咩

係咪燕麥+ 蛋白粉都唔得？

開頭係好易減
之後重量唔會好似之咁減法
有冇量體脂
體重唔等於一切

一日要有卡路里 1x%脂肪
人體先可以正常運作
減肥順利

嗰時想減肥 淨係食肉(主要雞同魚)+菜
開頭都ok 之後食極都唔飽要係咁搵嘢食

你有gym開嘅話可以食whey isolate

你有可能係sugar craving喎。想食=/=需要食。
要食埋啲high fats 嘅食物 e.g. salmon, 牛油果，牛油

方法唔係人人都岩
人幾千年進化要用碳水做主食
開頭唔洗減到咩都無，少極都要有半碗飯
開頭一日起馬有一碗 食下少d食下少d。

為左減肥試左兩星期左右
應該唔識食 或食唔夠
keto flu到頂唔順
係屋企度頭暈眼花 同埋頭痛左好多日
而家低碳飲食 慢慢先轉keto

但我地嘅祖先冇減肥嘅需要，連登仔有

食electrolyte保充pills

你岩

以前食都唔夠食
而家d人食到過曬火

以前食物要自己種自己獵
邊有得你肥
除非你係城主/商家二世祖

樓主搵咩人上pt堂
同埋咩價錢？

你飲得夠唔夠水？
有無食夠sodium, magnesium 同potassium?

無食碳水身體去水會去得好快，一定要飲得夠水同補充夠電解質

我一路都無出現過Keto Flu
應該慣我個陣食得夠多鹽事

你平時個energy source 係糖
一時之間無左要靠脂肪，身體係會有個適應期

頭一個月都係咁
我個陣計macros成日食完餓

頭一個月咩都唔好理，食到夠
過左之後應該會有一段時間唔想食嘢到你以為自己厭食

我之前朝早日日係用759買嘅一大嚿煙肉切粒炒蛋

午餐好簡單，就係自動睇下menu上面嘅嘢減左個澱粉
我試過買滷水鴨+內臟返公司食😂

我真係會睇medical paper...

生酮食唔食得辣？

1. 係，上面講左，鹽，胡椒粉，香草
出面好多鹽有落糖
我係會自己帶鹽出街

2. Low carb係fasting嘅好朋友 👭
我多數做OMAD，有時會做EF

究竟斷食做完運動應唔應該食野

斷食就只可以飲水 ，咖啡 綠茶 eg.

但係做完運動。唔食野補充就會分解d 肌肉？

但一食野就stop 左 斷食

btw 生酮個條件太難。低碳會易好多

試下戒埋米線啦
米線好多嘢本身都唔好

Keto後呢，有啲人會本身唔食得辣變到食得，好似我
所以係可以

不過記住睇下隻嘢有無糖

但係做完運動。唔食野補充就會分解d 肌肉？
呢句野點黎

唔肯定 所以有個問號

咁究竟係點

斷食做運動完全無問題
我試過斷食左5日去行山行左7個鐘

唔知唔食嘢補充會分解肌肉邊到黎
不過我睇好多人本身都係會斷食時做weight training
所以應該唔會

成日都有人話難，我又唔覺得低碳會易幾多

頭先應該有答

可以
不過記住睇下用個隻嘢有無糖

其實食幾多嘢都好，身體都會分解肌肉。
keep住有做負重嘅話就可以減慢分解。
一兩日唔食嘢都okay的。

身體開始適應目前的飲食和運動模式
轉運動形式、質、量都可
亦應注意體重維持可能意味肌肉量增加而脂肪減少

減肥=/=減食

斷食唔係因為你食少左嘢而瘦
係因為胰島素等原因

想問下如果減到去理想既體重
再正常飲食返 會唔會反彈得好犀利？
定係慢慢咁減碳？
再慢慢咁加返上去？

我請問下
你會唔會拎個app記住食左幾多
有時我係食得太多肉而唔夠fat
每日要食103g fat有d難到

我每朝已經一個牛油果加cream cheese咁食

斷食係一個工具去幫你做到更好
好似我有荷爾蒙問題，斷食對我幫助好大
我好建議人試下，但係唔係必須

碳水我鍾意用google 去睇
Tota carb - fibre = net carb
一開始一日20克net carb計

其實飯係愈早食愈好
朝早時胰島素最低，所以好多人起身都唔覺餓
愈夜胰島素會愈高，所以點解好多人夜晚會想食宵夜

我如果一日一餐，會鍾意下晝三四點時食

我之前會用carb manager
但係已經無用app計

你食幾多protein?
同埋不如講下你啲資料，有啲人係有必要食夠咁多fat, 有啲人係無

同埋以前試過16/8既斷食方法
頭兩個月都有效 第三個月開始唔郁
依家就試緊18/6
可唔可以同步進行？

1. 會
唔計其他，食多左碳水身體hold多左水先
所以我覺得去完一個禮拜旅行都係重得5kg，返黎後一個禮拜減返晒好叻

2. 可以
我16:8呢啲無用，要一日一餐或者EF先有用
個個人適合嘅都唔同，最緊要搵到岩自己

生酮係執行上真係好嚴格好難堅持到
樓主好勁
個人建議簡單啲嘅話可以用carb cycle 配合重訓
無咁辛苦之餘又有效

我每星期打兩日拳
office工
大約每日食1324 cal <<我是旦搵個網黎計的
17g 103fat 83g

唔該你
因為就黎要結婚
所以依家搵方法減肥
拍拖前60kg 拍左9年後85kg
減到去70-75kg我已經心滿意足
有時驚用呢啲方法再做運動會暈

你幾高幾重？

人地話會有體臭係咪真？
特別係女，下面會異常臭

keto個cheat day點計算？

唔係喎，反而無味，香左喎

無得計
因為唔應該有cheat day

我嘅cheat day係飲一啖coke zero

自己聞可能唔覺，外人先聞到

應該話做完運動肌肉會撕裂
食碳水有助修補 然後先大得快
keto操野bulk一定慢過有carbs

我assume你係巴打？

吾。。。
我覺得佢都好夠大隻

睇下同咩人比...
同埋佢係幾時開始keto先？
由瘦底bulk到咁都keto定點？
太少資料好難參考

噓

我覺得你食夠protein
可以再食多啲

Fat可以唔洗強求
食到幾多就食幾多
Eat your fat, don’t drink your fat

菜唔洗驚，但係唔洗好似啲人講咩一日食七杯菜
想食就食，唔想食都唔洗夾硬食

所以斷食期間 做完重訓 係要食野？？

預兩年左右
上面張相佢52歲
呢張佢50歲

佢做Carnivore

唔記得講佢CAC score 係 0
好重要

生酮食譜係咩？
我都好大食下，要點食法先成功？
想試

想講下一d迷思。

有班人成日話成太多蛋白質會脫酮，係唔啱嘅。因為你個身體係依身體需要嘅量，用蛋白質整葡萄糖，唔會你俾越多佢整越多。

有班人話要要食好多菜，係冇必要嘅。睇每個人嘅反應，有研究話食太多纖維反而會便秘，食唔到唔需要格梗食，太多菜會影響營養吸收。唔需要打菜汁，大自然係冇攪拌機嘅。

如果你玩斷食 一般重訓會安排係你食野個段時間內做

膽固醇呢？
我上年度血糖5.7，壞膽固醇4.7
好似咩都唔食得

即係只要大前題唔食碳水同糖？

太多蛋白質會變糖呢個真係好好笑

係
總之食到飽，唔好就住

本身都大隻
我講緊一般人既情況做bulk
你話你呢2年行keto都bulk得快過其他人就話

某香港生酮女YouTuber成日講㗎，成日懶pro咁。

上面有講

Dietary cholesterol =/= blood cholesterol
Blood cholesterol 有八成係個肝做出黎
人係需要有膽固醇，你嘅腦，你嘅神經全部都需要
Cholesterol係唔會令人有心臟病
氧化左嘅LDL先會有事

點解會氧化？簡單啲黎講係糖令到佢地氧化

我唔睇香港同台灣個啲
信外國個套多啲

大佬，請問要大隻到點？
去玩比賽？
定係為健康？

所以咪睇目標 我講緊bulk既情況姐
純粹解釋返肌肉撕裂完需要碳水去修補先大得快呢個句子俾上邊個位巴打知
keto減肥就快唔代表bulk都快

無人講過Keto bulk都快
同埋其實肌肉係蛋白質。。點解要碳水？

我有睇過佢地講，但係好耐之前同埋無咩特別留意所以唔太記得

送多個俾你

我覺得咖啡加油好嘔心😹😹😹 你個陣有無用blend stick打混？

好啦，琴晚訓唔著，第一日上連登又見人講下Keto太興奮所以騎劫左個post

Sorry呀樓主，希望你唔好介意

Keep calm and Keto on ✌🏻

早幾個月台灣先有個「醫生」生酮生到四十幾就收皮,祝你好運

我係瘋狂牛油炒蛋！正正 ！

Handheld blender is much better than blend stick...

試過三日差啲暈低喺條街度，冇碳水化合物成個人冇力做gym

佢話可以食的水果係牛油果同檸檬😹😹😹

其實係唔建議人頭一個月去做運動
因為身體仲適應緊轉energy source
要俾身體適應

所以會暈係正常

外食出街salad /肉類/ 排
要好小心汁有無甜
例如照燒都唔得
我個陣食完野先出街
或者上網buy mcl oil 細細支係街中間飲幾啖

碳水負責提供能量去修補肌肉
你post呢d圖其實無乜意思架
你個目標係要減肥咪行keto
要bulk得快我就唔會建議咁解
條條大路通羅馬架姐...係睇你想快定慢
唔通我post100張d人唔行keto就可以大隻又fit過你張圖你就會覺得keto唔好咩

小心高蛋白會盡番澱粉，所以都要睇分量

盡量介糖同奶 暗瘡好左好多

究竟邊個講太多蛋白質會變澱粉？？？？
係身體需要血糖時，身體係會將蛋白質轉化成糖
而唔係太多蛋白質會變成血糖

燕麥唔得
我都覺好貴
唔係打手不過hktvmall出緊肉類99蚊我會買，都可以煮5餐到，但要帶飯

高蛋白會變醣係真，身體係要少少醣，佢識用蛋白質整。越高蛋白質會生越多醣係假㗎，身體淨係會整佢要嘅量。

我都試過
開頭手震到倒瀉熱水介親手各種受傷😹😹😹
補充礦物質

全keto既話 係唔suggest飲protein
同埋有人問菜既問題 應該關排便事？
所以keto應該食啲比較高油份既肉 有助排便

唔知點解啲人成日覺得要食菜先有得去

做開gym既人，停一個月真係會抑鬱

我明

但係你咁樣迫自己身體，係會出事
轉diet 已經好大壓力

要菜先有得去，食肉動物點算

不過其實食碳水唔一定會肥
唔可以話食邊樣野一定會點點點
最終都係睇返熱量

同埋有咁多減脂減肥方法 其實要試 因為唔一定good for u 要睇身體反應

我超過3個月無食過菜🤷🏻‍♀️

可能由細到大都係咁教
Peeta都叫啲人Keto唔好食咁多雞胸 唔夠油份

行高碳高蛋白既會無限妖魔化keto
行ketop既又會無限妖魔化碳水
得蛋白質係最中立 無人夠膽話唔食先好

呢個唔係肥唔肥
係健唔健康嘅問題

其實唔食雞胸唔係因為唔夠油

斷食 每日一餐 我覺得效果係好既

但太極端 我成日想食野同冇力

Suggest大家試任何方法都係要持續維持到
即係keto咁 原來到你黎講唔食碳水係好困難 咁個方法就未必岩你

我自己係用黎落磅減脂 冇考慮健康問題

你做得岩就會覺得身體好左

咁你個一餐食得夠唔夠？

我上磅就會食返碳水bulk
Ps健身撚

夠 都1500-1800大卡
食完飽到嘔 但好快餓 因為我大量運動

但係你個餐食咩？

蛋肉菜

大概咁樣食左幾耐？
同埋一開始一日一餐？

其實好多人好憎Keto
因為Keto 好簡單，食real food
無咩好sell, 啲人身體變好左

醫生營養師無晒生意

有無精神左？
我覺得碳水令人無咁精神
我本身唔算肥
170 63KG 做開GYM
唔想減
有無可能做到生同？

呀，我有嘢sell

好多嘢香港都賣得好貴
有需要就上iHerb 買啦

我5月23 先開始，聽人講未完全fat adopted
所以血酮先高左少少

個人超精神
朝早5點起身，7點打拳，9點返到公司仲可以做workout 收工去打多堂

一星期到啦 日日都咁餓
本身兩餐 斷6小時 之後試4發覺好餓

生酮期間，有力做gym ?

有部freestyle libre可以check血酮，
長期都係0.5左右,算唔算生酮？
但覺得試紙好貴180蚊10張,唔下明有咩用…

但我每日最少行20KM路,呢半年減左100磅。
將飯改做西蘭花，
空腹4.8-5.4mmol
飯後唔過6mmol
BP 9x-12x/5x-7x
h1bac 5.7%(希望下次去返4.9-5.3%)

1500kcal 男仔黎講好似有d少，你身高？幾kg?
有時一時間攝取降到咁低 未必有效減到

不過我都係實驗性質 試下點樣最有效率cut 其實慢慢都會減到

噓
俾啲時間自己
仲會覺得餓即係你未ready
慢慢黎，唔好一步登天 😇

無蕉無蕃薯，已經唔知可以食乜

我用Keto mojo 平好多

咁力量一定冇咁大
咁都落得磅 細力咗就正常

呢個世界得蕉同蕃薯？

食咗生酮兩個禮拜啲 減咗兩公斤
要75脂肪有啲難 又唔想食太多飽和脂肪
三文魚柳一日兩塊已經蛋白質差唔多超標
有時食牛油果頂下
但係都超貴

要平一定係煙肉嗰啲 但係唔健康
好多時都係煎舊肉 加半碟低碳嘅菜

有冇平價好食餐單分享

缺乏碳水會驅使你身體去攝取原本用來修補同建構肌肉嘅蛋白質

而且進行阻力訓練之後
碳水有助刺激胰島素嘅釋放及利用佢將氨基酸推入肌肉細胞進行修補肌肉嘅過程

所以零碳嘅話就算你蛋白質攝取幾足都會大打折扣甚至發揮唔到應有功用...

無可能唔餓咁制 又重訓又行機
唔適合我 六小時兩餐夠造了

點解煙肉唔健康？

Source?

其實適合自己就得

有無做運動？

無乜好sell，無產品可言
基本上全靠自己飲食，食材自己買自己準備
我無咁得閒 煮埋出黎賣生酮餐

飽和脂肪同高鹽 醃製野

無，呢一年先做，但係純粹係想打人

咁咪好囉

佢應該係講緊我🙋🏻‍♀️

比較易拎出街

但話keto完全冇力gym就誇張咗
只係力量100%冇咁大

蛋芝士煙肉都得

運動主要功能係練大隻, 體重唔會點減
即係變成STR型

如果要減一定要郁飲食

我又唔係完全戒哂生果，我會食梅類
唔洗膽心去廁所問題，我日日去一兩次
食咁多脂肪同菜 係有助排便的
另外我自己會係iherb 買supplment食
生酮飲食係要戒碳水，5%內

有冇餐單分享

我整過蛋糕仔
都係牛油加杏仁粉加蛋撈埋
就咁焗
一舊仔都35g fat飽到hihi

唔好計%，計重量

Youtube search peeta
佢專家

係，有時d fd問 我都廢事解釋
叫佢自己google

完全顛覆概念，高鹽分既食物唔適合乾身時食，同埋本身食嘢都好清。
Btw 生酮之餘又食素，會唔會死人？

有睇開 但係啲調味野香港難搵

我試過飲mct 狂屙😂

真係陰公

唔一定跟足

我無飲過

師兄...我希望你冇自爆

岩，以我所知稻米農夫請唔少打手

出面啲醬好高糖

$600一堂 ，名就唔開啦
廢事比人過我賣廣告

我呢間算平，出面價錢$600-$1000一堂
你可以上ig 望下，我自己都有幾個fd
都有係幾間唔同都有上過，搵教練會走少好多冤枉路

我自已goji gym開，如果夾到 我可以免費教你

因為根本就唔岩

唔會死人，但難

你算係去到肌肉量不足既泡芙人
做多啲重訓增加肌肉量啦，同埋可以試下hiit

識人去打拳一個月減20磅，係瘦左好多好快，但係個體態真係好核突

邊間goji?

咁女仔想操靚啲應該玩咩

但我又好鍾意打人😭😭😭😭

所以我專揀無糖嘅 多數得鹽 黑椒 香草 五香粉

好吸引 但要返工返學 好難食到依d

好多五花腩

健身重訓

我琴晚先問人點樣可以令個胸型靚返啲😭

女人反而打拳身型會靚，一堂減成一千卡真係減得好快
因為女人求睇落瘦啲 肌肉不求肥大但瘦實
但點都要食野要小心 減肥一定要熱量盈餘

我玩開個到個package有得打拳同fitness
fitness辛苦好多
所以我通常都唔join
衰在間野時間唔夠啱
我都好少玩了

外食 比較難生酮，因為油個比例未夠高
生酮要80%左右
同你唔知間野有無落咪精 同糖
所以我好少外食，聽人講燒肉係ok
同埋d人會帶埋支油出街自己撈菜食

你睇下鄭秀文 愈操愈靚

我都發表一下意見
我自己係低碳飲食
點解唔簡生酮飲食？

個人認為，生酮未必適合未一個人
先唔講有班人生酮生到走火入魔，痴撚線
首先，生酮係餐單，都市人係真係要花時間去搞
香港地d人都有咁多時間呀？日日帶飯番工咩？
第二，生酮既餐單，如果自己煮，或出外食，都偏貴於正常餐單，而較易購買到既食材都唔多，你會好易食番同一樣野，我覺得悶
第三，你既人生少左好多樂趣，食個蘋果又話唔得，食啖飯又話唔得，你既人生為咩？你可能會反駁話食一個半個都得，做多d運動或斷食，甘辛苦為咩呢？
第四，你基本上唔會同朋友出到去食飯，一陣你話呢樣唔得，果樣唔得，又話我唔食，睇佢地食，你慢慢會冇fd 或者你餐餐食放題，要人地就晒你，又或者你只同d生酮既人做fd
第五，如果你想練大隻，你會比人慢超多，你根本唔夠力，你唔夠力又點會操得到大？
第六，你份職業適唔適合？你如果係文職，食得定時，冇體力勞力，你可以試下，但如果你係需要體力勞動，不了

最後，我覺得簡低碳飲食最岩我，先決係你要有運動習慣，一黎我係體力勞動既工作，二黎我偏好運動，三黎我唔想甘晒時間去飲食到，而家得閒食多d又得，食多兩條蕉又得，點都得，都係自主決定，例子：我去做gym前食條蕉都好呀，補番體力去操

多數Cwb

次次西蘭花 椰菜 露筍 菠菜好多都得
啲滷水汁唔落糖點搞

朱古力曲奇做fat bomb
不過啲杏仁粉都高碳水。一日唔食得太多

真 都係那句 方法有好多種 要試下邊種適合自己
唔洗盲目跟

認真定講笑

你有冇睇過先 有咩問題

鄭秀文果個稱得上叫胸咩

唔係進步緊？

個胸wor...

我講緊全身
波佢不嬲0

如果我平胸好似佢咁都幾好

可惜唔係

何方妖孽

人地講個胸，你俾個無胸既出黎

全身就ok既我見佢話想改善胸型你介紹鄭秀文有d怪姐

今時今日，女既想平胸，男既想大胸

仲有女想要平胸架咩以家

係男女都想要大胸

唔好咁大囉
同埋最緊要胸型靚

有！話平胸著衫好睇d

胸型係天生架bor
你操肌最多都只係等佢挺d(好似係)
戴岩bra比較重要

仲以為呢d已經絕種

以前細個唔識戴錯左

挺啲都好啦

不如搵啲scientific report 先嚟persuade我哋啦

生酮唔緊要，自已夾到就得，你係李嘉誠日日預備好餐單比你，你唔洗煩，但唔好走火入魔
香港地大把人走火入魔
我見到呢d人真係會屌到佢地仆街
身邊有朋友就係咁，但體能又唔夠我好，身型又唔係大隻

我落赤藻糖，IHERB買

睇佢D片學操

我用太古健康糖整曲奇
4x蚊150g
20塊曲奇都半包糖
窮學生食到無晒錢

佢。。 ok la~~~~
(唔好打我)

太古果隻糖 其實成份唔得
Erythritol... 有好多人唔食得， 仲加左味
太古成日出野陰人， 之前出過加左色既砂糖話係黑糖賣

其實都係
自己覺得點就最適合

哇我上iherb睇454克都係271ntd咁抵

我食就無乜事
但係erythritol 唔忯即係赤藻糖醇咩

公仔面好肥，D麵炸過
食唔健康既油
基本上全碳水，又無蛋白質
無營養可言

你咁求其 又唔控制飲食 好難減

食蛋白質 同健康既脂肪
好有飽足感 基本上唔會餓

講真

我有兩本台灣關於Keto 嘅書，無睇過擺左係到封塵
有人想要嘅可以送俾佢
運費自付

自已煮 我又唔覺得特別貴
正確生酮/低碳，基本上都會食夠脂肪
脂肪消化會比較耐 會產生飽足感
戒碳水其實可幫助控制血糖水平 避免胰島素升高
就唔會感覺到 好快又餓

我想要

唔一定
一般斷食12個鐘後 腎上腺素會增加分泌
所以有啲人斷食期間操仲會更易集中 有啲人未適應到就未必

至於操完食唔食野 睇你想點
想後燃效應長啲咪唔食

好～ 咁留俾你～～

我開始左一個星期生酮
減左大概5磅
我覺得係早餐最難諗食咩
仲有我有上網睇過有人話唔可以食太多蛋白質
因為蛋白質會變葡萄糖
但係食肉一定有好多蛋白質
一塊牛排可能都已經有2x g蛋白質
咁點做到每日吸收既卡路里入面75%係來自脂肪呢？

每日打邊爐得唔得？

Too little exercise is a major contributing factor in the problem

唔係，蛋白質只會係你身體有需要時變左糖
唔會話因為你食得太多而自動變做糖

生酮左一段日子，SO FAR 我去度INBODY
我肌肉量無跌過，仲升左少少
我就無規定幾時食野，有時食完先GYM，有時就GYM完先食
其實身體適應用脂肪轉為酮體做能量，做運動比較主要就唔會去分解肌肉。
有健身人士BULKING完，會用生酮CUTTING
因為可以保留肌肉量，無正常飲食低過TDEE CUTTING咁易流失肌肉

佛系減肥，身邊好多朋瘦都想瘦
又話做運動好辛苦，無時間自已煮
係決心唔夠姐！

體重我覺唔係好重要，同樣既重量你既能態可以好唔同

你可以用體脂%作標準，減肥唔好只睇KG
如果你做運動，你係有可能同時間增加左肌肉
同埋同時間減左脂肪，所以你既體重 有可能唔會有咩變化

因為我地減左碳水，如果正常肉食返
碳水係會幫我地儲水，一食返野正常都重返
視覺上唔會有太大改變

所有野都要循例漸進，無得急
急只會有反效果，只要有系統控制得好 絕對唔會反彈 變返肥仔

我一開始會計，煮懶左
大約都知道夠唔夠油，唔夠既話我先加核桃 CREAM 牛油果 之類

比個例子你可以用比較肥既肉去做主食（五花腩）
一舊已經夠哂肥，基本上唔洗加油

巴絲點睇呢條片？

原本stevia leaf 係葉，如果買天然的會係綠色粉狀。呢種白色係精製過。
不過無所謂啦，間唔中一次半次 影響唔大
唔係做人好辛苦haha

我有時牛油果 加兩隻蛋，但我最近都唔食早餐，做完GYM先一次過食

攝取計全日，你最緊要午餐 晚餐要夠油

咁我食老麥 孖芝 + 雞翼+ zero 算唔算合格？
因為我好少自己煮

其實我做到Calorie deficit 既話，
當中食既高脂高蛋白低碳都ok?

啲人戒白粉都會無精神眼訓，咁係未唔戒？
口臭同便秘係頭幾個月嘅事，仲要係一段短時間
我便秘都係好似兩日左右

咁睇你肯唔肯捱囉

其實真係唔關CICO事

我去親都係食牛食到收工 勁飽
上次一條友食左11盤

咁樣食洗唔洗睇卡路里/ 同埋洗唔洗成日唔食野走去食？

濕疹同減少發炎真係有效 連暗瘡都少左
糖真係好毒

我唔睇卡路里

我最多一個人食左8盤定10盤 *shy*

口臭 有味 原因係飲唔夠水
我試過飲唔夠水，做GYM 去廁所 的確係有怪味
我而家一日飲3-4L

條片跟本就講緊人 唔健康 唔正確咁 食生酮
食炸雞之類，生酮係食健康既脂肪 同 配合適量既菜
食咁高脂肪既食物 係有助排便

我一開始未習慣食咁多油，頭兩日去成4-5次
直至而家我每日都有1-2次去到，好健康全部金黃色，未爛過

其實Keto有樣嘢好重要就係減低胰島素，太多胰島素對身體好多影響
同埋inflammation...

我以前好易尿道炎
本意keto係減肥 點知bonus係冇復發

我Keto唔係減肥
係因為PCOS

詳細如果大家唔介意我可以之後分享下

減左70磅無諗過
最無諗過係跟左16年連日日幫人照胃鏡嘅醫生都話未見過個胃發炎得咁嚴重嘅胃酸倒流無左

飲食真係>藥

淨係食m記啲板雞得唔得

咁劣食 不如唔好 生酮/低碳，M記某D食物雖然脂肪高
但好多都要炸，炸粉其實都唔係好適合生酮
同埋好多添加劑，係會影響埋血糖
仲食埋好多壞既膽固醇落肚

生酮一開始個比例要控制得好好
最好就選擇原形既食物 會比較好
係正常飲食，計算好TDEE 減200-300
配合上運動 都好快瘦

其實係

尤其是女仔好多荷爾蒙都有問題
荷爾蒙有問題真係食咩都會肥
唔搞掂荷爾蒙咩都無得講

睇完個post 到宜家都唔知食咩好
壽司拉麵米線，碟頭飯全部都唔
咁平時得水同茶飲？

我一開始會，但耐左就無點睇，我主要睇身體反應
餓唔餓 飽唔飽咁

唔得

食肉食油
個個話減肥唔食得嘅嘢都食得

就係唔食得糖，包括生果

生酮左未夠一個月無任何不適，分享下，本身瘦底，只呢幾年肥左d
食得幾清＋做運動都係反反覆覆減完又重返
呢個月終於嘗試生酮，自問唔算好嚴，一星期出街食2－3餐唔會走汁
一啖飯麵無食過，有幾日偷飲過一啖coke plus／微糖茶
計返我一日要食100g fat 其實唔難
沙律加20～30ml橄欖油／牛油果油，2隻蛋，半個牛油果 呢度都差唔多50g
如果加埋防彈 15g 牛油 15g mct 呢度又30g啦
但始終唔鐘意飲熱野，飲過幾次防彈就轉左凍黑啡加忌廉，100ml忌廉都有30g fat
仲要係勁好味！ 以前食清果時只可以飲齋啡，而家好開心
有d朋友會話咁多野唔食得好慘，我就覺得可以食既野多左
之前雞胸雞柳，原味乳酪，白烚西蘭花（雖然我都鐘意食）
但更加鐘意而家可以食雞皮，炸豬皮，之前成2年無食過薯片而家可以食炸豬皮
加上本身就唔鐘意食飯，好鐘意食牛油果，三文魚，沙律菜，芝士等等
所以呢個月都食得好開心，其實食得岩既話816或者618都唔會餓
本身唔係好肥，無樓上各位減得咁多，體重黎計只輕左5％，體脂1％
因為想實驗下係咪真係靠飲食可以燒脂所以0運動，下個月會開始返運動
皮膚濕疹問題有改善，出油都少左，會繼續生酮飲食

好多人未試過就已經話食咁多油唔健康，會爆血管
明明出街食餐kfc m記 既垃圾油既份量差唔多
更多人係話自己試過唔work，其實係食錯野
有朋友話自己試過但個人會好攰無力，問佢食咩，佢話雞胸蕃薯

最後，飲食習慣呢d真係逼唔黎，揀適合自己就ok
行普通飲食既都會破下戒食雪糕薯片啦
行生酮既食半個蘋果或者可樂又有咩所謂
真係好怕d人連食野有少少汁都屌人咁樣唔叫生酮，真係好痴線

加油～

全部都好鍾意食
買半隻燒雞/ 燒鴨就咁食得唔得？

咁你出餐廳食 得返日牛放題/ 刺身/ 西餐牛扒雞扒，仲有咩分享

首先，你想用咩既飲食減先？

外食唔係食唔得，首先你要對飲食營養有少少認識
望到個野食，分得出邊D係CARB PORTEIN FAT咁
會唔會加左糖之類
有汁有醬 甜既野 一定唔得架啦～多數都係好肥
你要識選擇食物

其實無你想中咁少食物 飲品
只係你無概念去選擇食物

有好多野唔食得，但都有好多野你可以食得飲得

得
我試過買滷水鵝同內臟返公司食

食日牛放題最抵
尤其是我fasting左幾日去食跟住再做fasting

我岩岩食緊豬皮😛

其實真係好多時啲人唔識揀

我試過早餐走去公司附近跟惠康買雞腎雞脾食🤷🏻‍♀️

冇 carb 舉鐵會唔會頭暈

等身體慢慢適應，無人叫你一cut carb就走去舉🤷🏻‍♀️

我問題不大，我由低碳開始
我本身做引體做到12下，而家做到14下
可能個人輕左做多左掛，但力量絕對無人地講跌一半咁誇張

唔食飯麵都唔算難
麵包都唔食得就比較難

點運作？
有冇教學
分享下你自己點玩好冇

British Citizenship to be revoked from Carrie Lam's ( 林鄭月娥 ) family.Can you add your signature? ✍️

[整合]點擊這裏了解黎緊一星期香港人行程

封塵一

封塵二

已經有多套紀錄片有講生酮無用
昆蠢仔
搵左套俾你啦

麵包唔食得難？

我以前可以一次過買二千蚊包
你諗下我有幾鍾意食包

一戒就戒清晒
係上年忍唔住去Bakehouse... 🤦🏻‍♀️

你兩飲食法都係無用
害處仲多
有實驗俾你睇

蠢仔先淨係睇一面既
網上一樣有大把研究生酮既好處
研究完覺得岩自己既就試下囉
唔岩既一樣冇人逼你試
上面都有多巴絲分享經驗
唔使周圍同人講你無知既

咁我又好建議人上Netflix睇下The Magic Pill

我而家日日都牛油果煙肉或者牛油果蛋
仲有冇其他選擇？
我午餐晚餐都係三文魚/豬腩片/豬扒/雞扒/雞胸
你有冇飲防彈咖啡？

網上乜研究
上面套係澳洲拍
BBC都一早有拍過
除左網上無見過一套正式紀錄片係講生酮有用

送埋條link 俾你啦

有無時間睇medical paper?
有幾十份可以俾你慢慢睇

睇完呢個post突然想自修bio

決心唔夠，麵包加左野
升糖指數高

正啊 交換tg?

其實Low carb no carb真係無咩用
我朋友阿爸差唔多80歲人，有少少錢咁啦
有糖尿高血壓三脂甘油酸高仲有氣喘幾十年
日日食完飯都要訓晏覺，食十幾隻藥
朝早一定要白粥油炸鬼炒麵

我朋友同佢講起戒糖
佢聽完覺得有啲道理，再問我多啲

半年都唔洗
以前行兩步路要聞氣，長期帶住個氧氣筒，工人姐姐係面推住輪椅跟佢
我個frd成日驚佢阿爸唔知幾時走

睇完醫生，以前十幾隻藥宜家得返兩隻
去澳門議事庭前地行到上大三巴都仲得

我信呢啲實例多啲

防彈 唔係必需，只係一種攝取 補油既一種方法
食咩無咩所謂，守到生酮個原則就OK～
我之前有POST過相，你搵下

你俾我方便嗎？
唔想俾人知我係到

有少少幫助但無咩用
宜家個醫學係建基於食左carbs嘅人體

好多醫生都話推翻晒以前佢地係醫學院到讀嘅嘢
所以有咁多醫生營養師聽都未聽就話唔work有問題就係咁解

唔緊要啦，網上好多資料
有好有唔好，但自已未試過 就單方面去選擇相信
無得拗，當然每件事都有好處 唔好處
睇你點睇，自己衡量過 接受到咪OK~
SO FAR 我見到既係身體係好轉左

咁係主要食蛋白質食到飽 定係食好既脂肪食到飽？

好聽話 即刻試下食肉食到飽

外食既話，大家都咁懶唔肯自己煮
其實大家可以選擇D健康既餐廳
可以留意下youni
有增肌餐 同減脂餐
我未食過，不過間野係正我GOJI做GYM既門口
價錢50-80左右

食蛋白質，脂肪係副助你覺得飽肚

唔清唔楚唔好亂咁試
你上網睇下生酮要點食先
絕對唔係食任何一樣野食到飽
所有野係有數計

你真係想生酮既話自己參考下，比較易明D

其實做耐左你就會明

有問題想問
1我冇食碳 同埋 糖半日 身體有D唔舒服
洗唔洗食番少少

同埋如果我間唔中食一餐飯
會唔會影響個較果

係lunch好麻煩 唔知食乜好
盡都係淨牛丸淨魚蛋 扒又食唔起
利申一定唔會帶飯

你覺得點樣唔舒服法？

會
如果真係想食飯，幾個月之後
等啲酮穩定左先

要循例漸進 無得急急，碳要慢慢減
唔係一減哂 一定會唔適應

間唔中食碳水，一定會影響
身體都未習慣使用酮體，你又食返碳水
姐係又要重練

牛丸同魚蛋其實都係澱粉

燒腩仔得唔得？

自己帶飯盒

有興趣嘅睇下

咁姐係起碼 一段時間 減碳 等身體習慣用酮

問題係唔係成日得閒煮 由其係番工
驚有時冇選擇之下要食飯

除咗自修bio 仲要自修家政

朝早： 唔食
1 點食： 半隻燒鴨/ 油雞/ 雞脾/ 雞肉 Caesar salad( super sandwich 果隻）

夜晚7-8 點：煎雞牛豬/三文魚扒食+ 西蘭花

飲4L水

間中食下日牛放題

咁樣ok嗎

仲有飲on 蛋白粉 ok?

想增肌一定要食carb

如果太肥，飯後血糖要3至4小時後才到高峰。

[麻煩大家幫手share出去]
以經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下
個server會on99咁好慢 凌晨時份會好啲

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門->
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]

簡單黎講係肚餓既感覺
我知係正常
有少少冇力（都係感覺）你地講既好似缺水都有

終於明點解咁多人支持地平說

講到好似自然療法啲Friend咁
俾我一定唔敢試keto
我依家year1,費事搞到過腦轉數慢咗
勤力做Gym包保冇錯

點解？

無力呢種感覺係會有，因為慣左用糖
呢段適應期肚餓就食嘢

飲多啲水，食多啲鹽

有冇人發覺keto同埋vegan根本就兩個極端

有一隻有鹽分的番茄湯 你地覺得ok？

無問題呀，無人叫你試🤷🏻‍♀️

罐頭？最好唔好，應該落左好多糖

你DOWN個APP 叫做MYFITNESSPAL
生酮飲食 新手唔係憑感覺，個比例要好好
你用APP入哂D資料 自己睇下個比例同有幾多熱量

都有人做vegan keto
不過真係好難

知道

我睇下先
唔該巴打

好貴喎

整緊野食

有無supermarket?
燒味？

帶飯不了 其實係咪低crab已經有效果
定一定要介到好清？
大家又點睇cheat day

食芝士係健康既？
係咪要揀全脂

你覺得邊樣易啲就做邊樣
Low carb點都好過無

Cheat day 我頭半年都無諗過

我唔執行到咁嚴格，好煩

簡單講
多食：菜肉蛋魚
少食：碳水化合物
戎糖

?

食壞肝

咁就夠
加油～ 😉

你學下睇成份，睇下有無sugar
如果生酮 一定唔可以飲gainer 既protein

same

我宜家一日無20g carb

當我一日食20g計
一年365日就已經7300g...
好。恐。怖。

生酮最好唔好有cheat day
低碳就無乜所謂，其實唔洗介到好清
你識計數咁食就ok

攝取係講長遠平均咁計，一餐半餐影響唔大

運動主要功能係練大隻??????????????????????

因為我本身都唔中意食油
可以做到嘅係食肉唔食飯

之前都有試過生酮
但發現太難跟
所以宜家玩斷食法
咩都唔洗準備 唔食就得

芝士 可以，但有人對乳制品 反應大
食左唔會落磅

我今日到依一刻食左炒蛋, steak, 同生菜
其實無飯都可以好鬼飽

斷食好正
我至愛

你呢段野....可以用晒係所有 冇醫學根據野都得
包括自然療法, 其他唔知邊度黎既秘方

點解呢？

呢幾年買野都會睇
係估唔到煙肉芝士呢d非精緻食品都可以食

巴打煎牛扒落鹽 橄欖油同芝士碎嗎？

想學下點煎雞牛扒 好鍾意食

我都話有七十幾份medical paper
你要唔要？

今日學到好多野 多謝

你係點fasting 架？
有沒d入門版分享下

Keto增肌
你應該連肌肉點黎都未知

你做左低碳先啦
適應左再斷食
唔好一次過做咁多嘢，俾咁大壓力自己個身體

生酮飲食唔係長期適用
主要係設計俾癡肥人士可以快速減磅
或者需要短期需要減脂人士
長期使用會有副作用
首先係肝功能符合過高
因此並不建議普通人長期使用或濫用

Keto最初係70年代俾有Seizure 嘅小朋友用。。🙄🙄🙄🙄🙄🙄🙄🙄🙄

唔帶飲 出街食 係咪冇機會做到

唔係

我用氣炸鍋，唔洗落油 做到炸既效果

例如
一日一個包 或米粉
算唔算少碳

長期高蛋白質同脂肪
記得定期驗下個腎同肝

點解嘅？

好爽
未試之前以為智好難捱
但其實好易
暫時都係24/36
再多未試過
非斷食日就行168

我最多110。。。
過埋今個禮拜想試下240

我當你超力銀絲米粉紫色個隻一包有52g
都可以嘅

但係最好係食南瓜呀蕃薯呀紅蘿蔔個類

keto 歷史好短
根本唔夠研究/文獻去證明佢嘅好處/壞處
好多野都仲係實驗階段

好笑嘅係好多人主動去做呢隻白老鼠
上網睇幾篇文章就走去all in keto...

其實如果只係為減肥
只要你本身唔係肥到有生命危險
根本冇需要去take 呢個risk
有啲人仲講到好似只要行keto 就唔洗理tdee/食幾多都得咁
其實真係好恐怖

終於焗好

😂😂😂😂😂😂😂😂

點解連登無好笑到dup地嘅公仔

邊句好笑？

iherb 三隻味都返左貨已全部落單等食

其實人類好早已經靠全高脂肪 高蛋白既生活飲食
果陣邊有米 麵包你食？

我買果陣得海鹽，其他味 未食過🥺

隻BBQ食落有啲似熱浪

但我戒左

包同米粉都係精製食品，如果要食就番薯薯仔原型食物比較好

所以話，我冇控制飲食，但每日做勁變態嘅運動
Burpees calisthenics
好過乜乜飲食＋gym
Inner muscle 硬到，
咁先係身體，

試下買先

知道

不過想問定點fasting 驚之後搵唔到樓主同你

主要係為左食日牛放題

Btw,我覺得日牛涮涮鍋最好食

Sent

其實有分幾種
一個係限制住時間食嘢
一日入面可能8個鐘或者6個鐘內食晒嘢，其餘時間唔食

另一種係一日一餐
即係一日只食一餐，一餐內食足三餐嘅嘢

仲有一種係長時間斷食，即係24小時以上
但係要留意如果做超過48-72個鐘，再從新食嘢時就要由啲比較輕營嘅食物開始，例如bone broth, avocado, nuts，等睇胃慢慢適應以避免任何不適及等咽喉適應返進食

斷食時，尤其是長時間斷食都以水，茶，齋啡為主
任何可以令血糖上升，包括代糖及生果味嘅水都唔可以
記住要補充電解質，十分十分重要

我都係牛涮鍋～～～

*等腸胃慢慢適應

成日打錯字

唔好亂執行😛基本最簡單 168斷食
8個鐘進食 16個鐘空腹
慢慢黎

我嘅至愛

👍不過我唔敢食內臟 由細到大都係

我識個健身教練 上咗唔知咩班 飲咗15日果汁
乾到仆街 唔知係咪真係得
係低卡高糖+水

Keto 增肌係最大笑話
無carb 你連舉鍾既力都唔夠
舉完鐵係需要carb anabolic increase metabolism 令肌肉生成
你話減肥或者for purpose 又唔同講法

呢點我認同
冇crab bulk唔起

但for 減脂我覺得好有效

化糖都唔得 好鍾意飲zero、凍撚茶同奶綠
你平時飲咩多？

我應該剩係揀6-8 小時內食哂野呢個選項

食壽喜燒+ 特選 平d正

Zero 代糖對身體其實唔係丸好
可以嘅戒左佢啦

咩係奶綠？

飲水，Sparkling water, 茶，勁多茶同好間唔中會飲咖啡
檸檬茶走甜都得

學到野
放工再研究下
唔該哂巴打

d肉好鞋

壽喜燒個湯底唔得，好多糖

盡力

珍珠鮮奶綠茶

得返水同茶飲

食唔食得乳酪/生果 ？

咁要揀邊隻？

我生酮前用引體做例子，我做到12下
力量呢家野過左適期應左就無事，我而家做到14下，可能輕左

不過生酮飲食 同時間增肌 又係一個穩定進入生酮狀態就真係難，因為食唔夠蛋白質 同 碳水
不過有外國人生酮測試 將d營養比例 調整下
都可以增到肌，不過我覺得增肌當然無正常飲食咁有效果。

想健身增肌 一定唔會生酮

牛奶乳酪生果全部唔得
跟足的話

Keto 咗一個星期, 少咗8磅
我知呢個速度快到過分, 其實因為除咗減脂重減咗水
不過有少少心得
1) 一定要肌肉訓練(15 min workout夠做), 預防反彈
2) 食野真係要有知識, 你食 pre-packed food唔睇營養標籤係死路一條, 一定要食100g入面少於5g 碳水化合物既野
3) 一定要食夠油, 唔係你身體會唔知點算, 做落唔簡單
3.1)食沙律落多D沙律醬, 但一定要係real mayonnaise/ 橄欖油/其他油, 唔好食茄汁, 鬼佬甜醬黎
3.2 食多D肥肉, 豬腩肉, 鴨胸, 雞翼就perfect啦
3.3 食多D肥魚, 三文魚, 鮪魚(屌你百佳$7一條), 吞拿魚都食多D, 油浸低溫焗好撚正
3.4 生果唔好諗啦, 你得牛油果同埋3粒紅桑子揀
3.5 朝早用防彈咖啡可以諗少餐, 我冇跟又organic (商業騙局) 又grass-fed 又點, 其實要既macro都係一樣
3.6 唔好亂食菜, 你可以食葉菜,蕃茄,茄子,青瓜, 但一啖粟米, 薯仔, 栗子, 總之綿綿地粉粉地既都唔好食
3.7 唔好食豆, 嫩豆腐畀你食一兩啖

珍珠。。🤐

Greek yogurt ok
Icelandic yogurt ok

生果可以食莓，黑莓紅莓藍莓士多啤梨
但係都唔好太經常食

我都係揀昆布

牛奶唔得

Mayo係普通supermarket 個啲都唔得

牛奶唔得
乳酪可以買greek yogurt,greek style 唔得
生果 可以食梅類

加油

real greek yogurt 得, 但要無糖, 同埋唔好狂食
其實野飲係茶, 咖啡, 水最大路

另外零食你食粒粒芝士, 低碳果仁(夏威夷果仁, 我最近見一包nuts and seeds都得), 再唔係, 如果你搵到, 風乾牛肉條都得, 不過香港勁難搵

睇營養標籤係你既第一步, 總之 Carb 少過5%, Fat 多過75%都相當理想

外行人一問
爬左幾員話要戒生果 呢個無問題 平時都少食
但蔬菜都要戒？ 原因係？

無話菜要一定要戒
不過根莖類唔食得

唔好話唔食得
最好少食囉

highlight 咗keywords!
都係嗰句, 你睇後面caarb要少5%

估唔到西蘭花咁多

Keto唔係單單睇macros
仲要睇成份。。
出面好多都用canola oil, sunflower oil...

莓可以食3-4粒咋, 要好好珍惜

奶都唔得
斷食期間只可以飲水/茶/大骨湯
覺得唔舒服有暈就含啖海鹽/玫瑰鹽

其實真係比想像中容易

真係超正

可惜要過埋今個禮拜先做得

長期用keto療法嘅seizure小朋友好多會有肝病

係？請問有無research paper?

老實講我覺得菜真係唔洗特別戒 尤其新手 唔洗戒到咁極端

呢啲菜本身卡路里都極少

冇撚有錯

有睇我上面既留言的話
低碳係最好

你冇錯, 一定要食多D健康油, 即係椰子橄欖flat seed嗰D
為既係身體健康, 不過sunflower 同 canola 都冇錯
你煮野用健康油冇意思, sunflower呢D加熱後少D有害化合物反而有優勢
講返mayo, 我明唔係最好, 但你macro個比例唔啱, ketosis 都入唔到
我想提供一個容易access既脂肪來源咋
橄欖油(extra virgin) 都仍然係首選

多油呀!
軟芝士, 牛油果, 肥肉一定要

我講嘅完全就係同你一樣嘅意思阿
如果有心係要鍛造一副內外健康嘅身體
根本冇捷徑
需要你長期嘅運動加飲食上嘅堅持
Keto尼條路的確睇落一條捷徑通往好身材
但係尼啲捷徑又點會冇副作用

大佬你講嘅係古代人阿
根本唔需要適應轉換嘅過程
現代人一出世就係以碳水加蛋白纖維為主
成個身體機能同古代人根本唔一樣
同埋古代人keto飲食身體出咗事
都冇醫學記錄留得俾你睇拉

我唔係話mayo唔好

Seed oil omega 6好高
好容易會有inflammation

好似呢啲ok

同埋個人會好精神又輕盈
超爽
跟住我一食得野就會走去食一人火鍋
真係好撚鐘意打邊爐

俾個5黎呀～～～
我都係～～～～～～

Btw 我覺得就算唔行生酮都應該要低碳
碳水化合物呢家野真係好邪惡

呢個都係好選擇

低碳又唔洗甘多油既

僅僅食肉的確可以減肥，但其實會唔會令血壓升高。

唔會，血壓正常返
之前12x/ 90
宜家12x/67

即係上壓其實唔會跌，我其實想上壓跌一跌，暫時午晚食飯0.5-1碗。

笑咩？？？

唔係咁樣計的。。。。

其實都係風險, 即係我話現代食物金字塔式飲食會有心臟病, 糖尿病, 中風等風險
邊種都唔係perfect,睇下你目標係咩咪食咩囉

血壓main factor係鹽喎, 低鹽有冇諗過?

入面有幾段已經錯晒。。

血壓main factor 係唔夠potassium......

之前整咗個food list, 來源係網上資料, 唔介意係英文可以參考下

如果淨係識講一個方法嘅好處
唔係一個正確嘅建議咯
應該同時列出埋當中潛在嘅風險同埋問題
我明白你依家啱啱開始keto
效果的確係會好明顯
覺得好有用 想推介埋俾其他人
但係都唔可以盲目咁去推
呢個世界冇野淨係得好處而冇壞嘅一面

我做左兩年喎，岩岩開始？

potassium/ sodium balance!
因為諗唔到高鉀食物, 低鈉頂住先

不斷用肝去轉化你覺得真係無害咩

健身人士 一日食自身體重*4既protein添

依你說法同啲人講飲protein 會腎病有咩分別

例如？

咁你繼續
都講左好睇各人體質

感謝，鯖魚真係超級食物黎

同問
求指出

現代人飲食 同當時既人飲食我知道當然唔同
但身體機能依然無變，但有人依然覺得生酮係樣危險野，我就唔係好應同，我無鼓勵人執行生酮 戒哂d碳水，要人徹底改變慣有既飲食，當然會有唔好

好多研究減碳的確係會對身體好左。
例如唔好既細胞（癌細胞） 其實係靠碳水既葡萄糖去生長，當身體長期唔供應葡萄比佢吸收，而身體使用酮體能量，癌細胞其實係吸收唔到酮體，其實係可以間接餓死佢地減少癌細胞
減少炎症產生，仲好多好多好處

生酮既資訊唔算好廣泛，我只係唔想咁多人再誤解呢樣野，呢樣飲食係香港仲係好新，甚至無人聽過，亦有人亂睇報導就放大左。

好似支持耶撚 或 反對耶撚一樣，兩邊都有唔同既支持者，但我希望你地真係深入了解過，有試過再睇下自己身體反應再下判斷，由此自終都無鼓勵人生酮，我亦都唔會長期生酮，我講過八月就會轉飲食，唔好一尾盲目相信人，由低碳開始實行。

你地可以唔相信我地講既野，但未實行過就唔好否定哂所有野，每件事都會有好同唔好，自己衡量過利多於弊既咪ok

最後以後一概類似既回答 我都唔會作回覆

做gym行keto真係得啖笑

健身人士有消耗
同埋長期飲protein的確會令腎加重負擔

你食碳水 轉肝糖 唔洗轉化架咩

古代人平均壽命幾多？
你有冇古代人既消耗

重要肝糖轉返葡萄糖都喺肝做

無可否認

認同

都係理由黎既姐
想煮既點都會煮到。

乜叫軟芝士 老麥果隻？

個個都營養師嚟

但呢d我都有食wo，體重又drop左落去正常水平，血壓都唔係好跌，除非日日跑步同戒得好清先跌小小

認同
利申 健身撚

我會試下帶飯，出街食戒得幾清都係高鹽，但帶飯仲辛苦過戒食，要6點起身煮野，不過我會試下。

忌廉芝士，金文畢芝士，水牛芝士，里考塔芝士，馬斯卡彭芝士，山羊芝士，布爾芝士

唔識啦，背唔到咁多

咁你都係去返鹽既攝取量着手啦
btw, 生命麵包、白麵包好撚多鈉

前一晚煮定啦，隔夜唔會有事

我而家早餐食麥皮

清水麥皮？

無人叫你食死一樣

其實重有20％蛋白質，唔會悶親個肝㗎

加亞麻籽

記住打粉，一係你要咬到勁碎

係粉黎，不過點解一定要係粉

你有食你食幾多先
食得夠唔夠？

未必夠多，通常要幾多g一日

無嫁，個肝就咁擺係到無用到的

因為層面人類消化得少少，要拎佢D油同營養要打碎先吸到
重要即食即打，
唔係D抗氧化劑又麻鬼煩氧化晒

我覆都費事覆

咁我應該唔係

養肝做寵物

認真就輸了

單單膽固醇我已經係呢到講左兩三次。。

中肯D先，Keto真係會令個肝做多咗野，因為冇咗肌肉幫手放能量。
但係咪真係多到有傷害呢，我唔識，我試咗一個星期咋

btw, 食Keto 主要食咁多健康油，我可唔可以肯定血管會健康咗？

其實大家都計漏左無左碳水對肝嘅影響囉

脂肪肝係因為食得多油所以先有咩？
唔係囉，係澱粉呀

點為之健康油？

仲要睇好多嘢

淨係第一句已經錯到飛起

飽滿脂肪造成壞膽固醇増加

唔係講緊你
但身邊有啲行緊keto 嘅人
係佢地嘅世界keto 就有如科學界嘅宗教信仰
任何時候都要堅定不移咁追隨
仲要不斷妖魔化碳水
對目標係bulking 嘅人都要建議佢行keto

留返俾師兄慢慢解答

我俾兩老拐左上深圳

牛油果
果仁
橄欖油

夜啲返到香港先講

原來係咁

事實唔係咩
膽固醇的確係由身體製造
而刺激膽固醇製造又真係取決於你所攝取嘅脂肪量
當然好脂肪同壞脂肪都會有所影響
舉例 麥當勞 壞脂肪
堅果 牛油果 好脂肪

即係橄欖油，亞麻籽油，三文魚油，椰子油，牛油果油，豬油咁

正常飲食，簡單D諗
你攝取既熱量 > 你身體所消耗既
過多糖 過多既碳水，會影響血糖升高
而刺激胰素分泌，過多既食物
其實身體係儲存做脂肪，過多儲存唔切係皮膚下
會走左器官 血管到，所以脂肪肝 心臟病就係咁黎

如果你飲食係靠脂肪作能量既話，其實你食既野
結果都係身體都係分解24小時不停使用，除非你真係可以食到咁多脂肪
多到身體用唔哂，不過我相信好難，因為食咁多脂肪，其實係好飽，脂肪消化需要D時間，同埋你唔食碳水，你血糖長期都係個穩定既水平，你絕對唔會好快就餓

最重要係oxidisation

幫咗Bun 絲先
首先脂肪有兩大家族 Saturated Fat (飽和脂肪) 同埋 Unsaturated Fat (不飽和脂肪)

首先飽和脂肪同不飽和脂肪都會令膽固醇於體內更多地製造。

分別在於製造出黎既lipoprotein（脂蛋白）有唔同。
食不飽和脂肪會有更大趨勢製造 High density lipoprotein (HDL, 高密度脂蛋白)
食飽和脂肪會更大趨勢製造 Low density lipoprotein (LDL, 低密度脂蛋白)
不過奇怪既係食飽和脂肪令LDL上昇都係搵唔到當中關係，所以仍處於假就階段

係真係假重等緊科學界既答案

唔明
咁你以上解釋同篇文講飽和脂肪"易"增加LDL 有咩衝突

出街食咩系列之陳鵬鵬
Fast左27個鐘

唔介意，好高興有FD

多謝 🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

好多營養

有fd好難得

題外話 巴打你兩粒lin好兇

無味同埋易入口 都幾快入到keto

覺得有同路人好開心haha

開始左兩星期 lm

留名學野

真係好難得，我公司有同事既另一半都生酮減左30磅
所以佢地平時食零食都知我唔食得唔會引我
連果d”食少少唔怕既“都唔會講

整合返大家既資料 方便大家睇

生酮既資訊香港唔算好廣泛，我只係唔想咁多人再誤解呢樣野，呢樣飲食係香港仲係好新，甚至無人聽過，亦有人亂睇報導就放大左。
好似支持耶撚 或 反對耶撚一樣，兩邊都有唔同既支持者，但我希望你地真係深入了解過，有試過再睇下自己身體反應再下判斷
我由始自終都無鼓勵人生酮，我亦都唔會長期生酮，我講過八月就會轉飲食，要人徹底改變慣有既飲食習慣，當然身體會有唔適應，要一個人接觸一樣新事物改變舊有既觀念並唔易，唔好盲目跟風，可以由低碳飲食開始

我生酮只係實驗下2-3個月自己身體會有咩變化

如果你真係想執行生酮既話，唔該你做好功課有系統有計劃咁先好去試，一開始並唔好憑感覺去試，否則只會有反效果你可以down 返 app “myfitnesspal”先，計一計你大約既TDEE，設定好你每一樣既營養比例去執行，每一餐都習慣入好哂data先煮黎食，會比較容易預計到你一天所需既熱量

有興趣了解既可以參考下呢個台灣營養師youtuber既文章
[url]
[/url]
如果你目標係健身想練大隻既，我唔建議彩用呢重飲食
因為我試過真係無乜效，但至少肌肉量，無正常飲食cutting咁易流失肌肉

F&Q

1.食咁多脂肪，會唔會無屎屙？
我可以同你講，大部份人本身便秘既人，都有返廁所去
食咁多脂肪，加上適量菜其實係有助排便，便便D色仲好健康

2.食咁多脂肪係咪會瘦？
其實原本生酮飲食係用作研究醫病，癲癇 心臟病 糖尿 皮膚病 癌症等
減重只係一個額外既BONUS，除非你生酮都可以暴食，每日都可以食多過TDEE好多。不過我相信好難，因為食咁多脂肪，其實係好飽，脂肪消化需要D時間，同埋你唔食碳水，你血糖長期都係個穩定既水平，你絕對唔會好快就餓，食唔到咁多野

3.食咁多脂肪會唔會唔健康 膽固醇偏高？
問呢條問題既人 明明自己餐餐出街食，KFC M記 茶記
但係又唔覺得自己唔健康，我地生酮係食健康係脂肪
全部都係原形食物

有好多案例一個肥胖既人Body check完，驗血報告正常返
內臟脂肪減左唔少，有本身食緊心臟病膽膽固醇藥都減曬
將生酮前後對比
如果你係一個正常人 生酮後 膽固醇 有可能總數會高左，
你要知道份報告顯示既膽固醇總數，你要再細分去睇
有好既膽固醇（HDL） 同 壞既膽固醇（LDL）

生酮飲食正常係會減少低密度膽固醇（LDL）通常會維持不變或降低，高密度膽固醇（HDL）會高左
另外三酸甘油脂（triglyceride)都會明顯下降

我自己同其他巴絲反映
-比之前精神左好多 氣色好左
-皮膚病改善左 皮膚滑左 唔會再出油 濕疹都好返 黑眼圈細左
-減少炎症 暗瘡 甚至尿道炎
-自體免疫疾病
-過敏
-穩定血糖 胰島素
-Heart Rate BP 正常返
-胃酸倒流無左
-甩少左D頭髮
-鼻敏感改善左
-減重

3.可以食D咩？
蛋 內臟 三文魚 海鮮 煙肉
五花肉，基本上所有原形肉類都食得
你地仲食菜嘅可以食西蘭花椰菜花菠菜通菜青椒個啲都得
根莖類嘅菜就最好唔好
豆都唔得，包括豆製唔同魚蛋個啲
最緊要飲多啲水一日3-4L
因為無食碳水之後會去水去得好快
仲有要食多啲鹽補充
甜品個啲唔洗講全部唔食得

雖然有好多野唔食得，但都有好多野都食得，絕對無你想像中咁少野食，做人無哂好趣，只係戒左糖同碳水
我地有POST過野食相，自己參考下

4.有無得飲甜野 汽水之類？
可樂 7up 落左糖既都唔飲得
真係想飲既過話，可以買梳打水 自己溝野飲
我試過加CREAM飲好似玉泉忌廉
另外生酮可以落赤藻糖 羅漢果糖，IHERB買
我會用黎整蛋糕 整雪糕 沖朱古力飲

5.唔食飯會唔會餓？
食蛋白質 同健康既脂肪
好有飽足感 基本上唔會餓

6.再正常飲食返 會唔會反彈得好快？
體重我覺唔係好重要，同樣既重量你既能態可以好唔同
你可以用體脂%作標準，減肥唔好只睇KG
如果你做運動，你係有可能同時間增加左肌肉
同埋同時間減左脂肪，所以你既體重 有可能唔會有咩變化
因為我地減左碳水，如果正常肉食返
碳水係會幫我地儲水，一食返野正常都重返
視覺上唔會有太大改變
所有野都要循例漸進，無得急
急只會有反效果，只要有系統控制得好 絕對唔會反彈 變返肥仔

7.做gym會唔會無力？
我問題不大，可能我由低碳慢慢開始轉甜酮
做所有都要循例漸進，一下子減哂碳水，一定會有唔適應
用引體例子我生酮前做到12下，而家做到14下
可能個人輕左掛，但力量絕對無人地講跌一半咁誇張

8.可唔可以飲protein shake？
一開始生酮飲食蛋白質有比例要求15-20%
如果你正確執行飲食有食肉，基本上都夠protein
唔需要再飲，另外你睇下後面營養標籤，基本上有SUGAR都唔飲得

9.人地話會有口臭體臭係咪真？
口臭 有味 原因係飲唔夠水
我試過飲唔夠水，做GYM 去廁所 的確係有怪味
我而家一日飲3-4L

10.洗唔洗飲防彈？
防彈 唔係必需，只係一種攝取 補油既一種方法

sor 無剃毛

自然療法一樣

其實好多人bulking係做Keto
鍾意咪繼續單打我，鍾意咪繼續唔信話無可能我無咩所謂🤷🏻‍♀️
你以為我無理據所以唔出聲？
唔係囉，係既然呢到成版嘅人都insist carb is necessary for bulking，咁咪繼續俾你地咁認為，同你地講黎無咩意思
有啲問題係要自己遇到過先會知道自己一路做緊個套原來係有問題

呢到好多都係巴打
男仔嘅荷爾蒙問題無女仔咁複雜
梗係講得好簡單好輕鬆啦

本身樣嘢係壞，妖唔妖魔化佢佢都係壞
食煙啲人都會話其他人妖魔化左啲煙
咁你地鍾意繼續話煙好咪好囉，又唔係我食🤷🏻‍♀️

其實個post一路睇一路都見到啲人有好多錯誤嘅理解
不過我呢啲咩都唔識，人地講咩就信咩嘅無知婦孺，都係慢慢睇下書，睇多啲其他醫生講嘅嘢增長下自己嘅知識好過啦～

lm
低碳緊

整體唔算肥, 淨係有個肚腩,
成日坐, 零運動

想問吓用邊種飲食方法最有效減腩?

拎樓主個耶撚論
我無意亦都無咁嘅心神要去叫人做low carb

做左low carb兩年嘅人係到
由每一餐每一樣嘢都磅，日日帶埋個磅出街
到宜家真正知道low carb應該點做
有人有興趣，有問題想問，我好樂意去幫手解答

但對住啲對呢種lifestyle 一知半解亦都唔打算去真正了解嘅人
我無打算去晒時間

無一種運動，可以減某一個部位
基因決定左你瘦邊先，做運動可以令你減脂後令線條出D 望試去體態會好D
你可以試下低碳飲食～加做運動制造熱量赤字
持支以恆 自然就瘦

想問吓咁食水果/飲鮮果汁係咪大忌？

除此之外，有無覺得很個人好攰，成日食完飯之後好想食甜嘢，或者無啦啦好想飲甜嘢？

唔係生酮的話，其實唔戒呢d
低碳飲食唔需要戒

又冇啵, 平時返工都夠精神㗎

除咗午餐同晚餐呢兩餐
其他時間都極少會飲嘢/食嘢, 最多沖吓茶飲
但就真係餐餐喺街食, 同埋會食到好飽

Thank you 樓主
咁我試吓減食澱粉嗰啲先

唔會snacking 就非常好
係咁食少啲澱粉啦
生果真係食就最好成個食唔好飲果汁啦

欣賞你地

我無做係因為貴同無時

優質蛋白質同肥膏都好貴

如果以最划算黎講
五花腩 我買300g就大概$30-$50，時貴時平
前排無活豬供應果陣就貴，$10兩個西蘭花
再加四隻蛋，再加d堅果
其實一日食材費用大概$80-$100左右

有時獎勵下自己買下三文魚 靚d既既扒
買下料整下蛋糕 雪糕 小食 用多一至二百

一個月大概都係$3000-$5000左右
你慳既可以日日生酮食五花腩

反而我覺得生酮飲食仲平過正常飲食
而家可以$80-$100既價錢可以達到2000kcal

我自問我係一個唔慳既人，生酮前我正常飲食
買無激數雞，$49 得280g，我一日要兩盒
只計肉 已經無左$100

係無衝突

因為多蠢人

冇study track住兩group人幾n年根本唔夠stat power話嗰啲paper係evidence

有冇啲咁嘅study

其實上wiki都睇到
search 飽和脂肪
”天然食用油脂中存在各種脂肪酸，研究顯示他們對健康的影響有所不同，一般認為不飽和脂肪是必須攝取的，飽和脂肪並非必須的。一般認為飲食中比例較高的飽和脂肪酸會增加心血管疾病和中風的風險，但也有研究指出飽和脂肪酸與心血管疾病的風險兩者間並無明顯的關係[1][2][3]，因此這個說法受到了某些專家的挑戰 [4][5][6][7]。甚至近年來有越來越多研究顯示，飽和脂肪酸有降低體脂和心血管疾病發病率的作用。”
基本上，脂肪係人體係要代謝先吸收到，唔係食飽和脂肪，啲脂肪就出咗去血管到。形成體內脂肪同胰島素有關，而胰島素係血糖上升而釋出，將血糖轉成脂肪儲存。所以食脂肪就升血脂，係無必然關係。可以睇下面research,食keto係降三酸甘油脂，升hdl，降cholesterol。
當然又唔好淨食飽和脂肪,因為不飽和脂肪酸係人體必需，自己製造唔到，所以補充魚油，亞麻籽之類 都重要。
下面就係keto research 求其搵

啲人根本連睇都懶睇

首先你要知道做一個呢啲study係好貴
講緊係過百萬以上
大學好少會撥錢咁做
所以好多研究都係藥廠，大企業例如可口可樂等去俾錢
咁佢地俾錢，你覺得個研究會唔會中肯？
最出名係哈佛，基本上佢地啲研究一出望下笑完就算

其次係好難
Low carb做錯左係會有問題出現
點樣可以control到啲人食咩呢？
就算係普通飲食，有人一個禮拜飲幾次酒，對個研究都會有影響

第三
好多研究員本身有bias
未做前已經assume 左紅肉唔好會生cancer
成個研究就唔夠公正

我睇過一個
話增加脂肪攝取會增加心血管疾病嘅風險
但係睇真啲佢係增加seed oil例如大豆油，花生油等會令身體發炎嘅油
咁好似呢啲研究就有問題

題外話：好多強國研究員。。佢地啲研究。。🤦🏻‍♀️

所以我成日都話如果我真係好有錢，我會fund一個咁嘅research

啲人鍾意成班人取暖坐係個井下面望住個天然後話其他人蠢嘅人真係好聰明😉😉😉😉

其實low carb 係平過平時食嘢
宜家天氣咁熱
行過買枝雪糕，買杯台式嘢飲，買兩枝嘢飲
再唔係掃下街，食下甜品
咁都差唔多成百幾二百蚊
將呢啲錢擺落去每一餐到其實係差唔多

識買就得
蛋呢啲係走唔甩
759有成嚿嘅煙肉賣
芝士買成嚿自己刨，好過買成包shredded cheese，因為shredded cheese 有落粉防止會地痴埋一嚿

牛油果見到佢有減價咪買兩三袋
擺雪櫃到要食之前幾日先拎出黎囉

以藥為例
根本大部份藥嘅study都係藥廠畀錢做
如果呢啲study係唔中立咁應該日日出事

如果study都唔可信
咁冇study證明嘅講法更加唔可信

thanks 轉頭睇

其實係好多都有事
好多醫生都會收藥廠唔同嘅利益

好似解膽固醇藥statin, 佢嘅副作用係大過佢嘅功效
但好多醫生都照開
早個排係美國啲人先發覺到個問題

好似胰島素個價錢
升成咁你覺得藥廠會真心想你班人健康？

好多clinical trial 都證明到有用
好似我朋友個阿爸八十幾歲，都係戒左半年，由一日食十幾隻藥醫生主動減到兩隻，唔再氣喘，精神好到識鬧人

咁如果都係覺得呢啲唔夠，一定要食藥先健康嘅咁我無嘢好講

1. 係絲
2. 我唔留啦，我個tg係真，自己平時私人用開，唔想俾人知我係邊個
想嘅你就留啦，我會add你

大把treatment喺近年都搵到好啲嘅藥/療法添，所以呢？你所講嗰啲“出事”根本好多都係嗰隻藥嘅side effect，食得一隻藥就要balance個risk同benefit

statin有咩問題？邊份guidelines話有問題？而家唔係standard of care?

我上面咪話要有一個sample size夠+at least track住兩班人唔同食法先夠stat power係evidence囉，呢個不嬲都係evidence嘅標準嚟

係咪即係我如果生酮為健康，唔可以用花生油?

其實佢地食clear嘅碳水都可以減到

low gi will do

有個節目係講搵兩個孖生兄弟，因為基因最接近。
佢地一個人食肉一個人食菜同生果，無限食,再評估佢地2個嘅運動，同數學運算等表現。
最後2個人都瘦咗差唔多嘅重量，但食肉果個就肌lost多過fat, 同埋帶氧運動嘅表現差咗。

唔可以話你錯哂，我覺得你搵到啱你嘅飲食方法就好。btw有無口臭問題，好多人生酮會口臭同便秘

食啲高升糖嘅碳水咪無精神lo

好多人改變飲食習慣
同時 又改變埋自己作息變左定時又訓多左//運動做多左

跟住就話因為飲食習慣搞到精神左
但其實可能訓得好左/做運動

橄欖油

減左碳 穩定左血糖 胰島素 進餐後上落無咁大
的確係令人精神左，信不信由你

#585 F&Q

其實呢啲同信教一樣信邊套咪跟邊套囉 有咩好拗
減肥係low carb都做到但人地鍾意行keto呀嘛
做咩一定要人地跟你果套 你果套岩唔代表人地果套係錯 呢啲唔係非黑即白既issue

做研究都要將其他會影響factor減去啦
我講緊ga係好多人話low carb/keto好勁好勁
但其實未必關佢事
轉keto/low carb嘅人
99%都係飲多左水 作息定時左 訓多左 運動多左 倀野健康左
未必全部關keto/low carb事

減碳未必會穩定血糖
低GI先會

減肥係low carb係人都合,但樓上果幾件ON9吹到keto diet能醫百病依下咪on9囉
同果d傳銷有咩分別?為左要人食supplement而吹到大一大,叫人唔洗食藥,真痴定假癲
高血壓,糖尿依d唔係後期根本係控一控飲食就可以改善,之後仲吹到keto diet醫cancer,餓死d細胞咁話,你咪唔好食藥囉,睇下cancer cell死先定你死先
得啖笑

17個鍾沒食野，
今日食忌廉雞肉薯仔 今晚食燒雞

聽日食日牛

呢本書雖然叫Obesity Code, 但佢講嘅嘢同背後嘅concept關連到好多嘢
Highly recommend

仲有另一本係The Diabetes Code
係Amazon到訂左連埋另外十幾本書等緊到

有冇details? 例如兩個人分別食左幾多卡路里等等
生酮同淨食肉兩件事黎

生酮減肥減肌肉多過脂肪，冇碳水好難合成肌肉

好抵 $40 1.5磅

唔記得節目名

Sugar vs Fat, BBC, 2014

想買d堅果類 肚餓果時食

買邊隻好？

1.

2.

3.

在線等

勁

杏仁

第二個ingredients?

唔會揀一，太多唔同nuts...
仲有花生油

睇到嗎？

下午茶$13 抵屌

呢個係標籤
仲有成份

如果係純杏仁無右其他嘢就呢隻啦

沒呀 得呢張野
即買兩盒上電

咁當佢係純杏仁啦～～

杏仁係咪最好？

呢隻糖食唔食得過 之前咁岩買落

就咁望應該可以接受
食完就唔好再買

知道

好正 問咩都識

2年咁既keto +健身
都咁既樣
笑死人囉

人地做左兩個月呀，睇字啦

仲死撐bulking 行到keto
大把研究都話crab 係生成肌肉同維持力量最重要一環

算啦,信者得救

算啦,keto本來就唔係健身用
身體要進入fasting mode, low blood glucose level先會有ketone body既產生
而muscle既原料係protein姐係(amino acid),而當中有glucogenic,ketogenic,
當血糖低,glucogenic既amino acid咪轉化做glucose囉
而amino acid小左,仲邊到有肌肉整出黎呀

Ching sick d ya wor

佢會貼d大隻佬圖出黎話你知佢地都係行keto...
但明明人地行keto前已經大隻
keto只係幫佢地cut

大家都咪吵啦
等我講番句公道說話

Keto and low carb 我都試過
但我最後選擇low carb，都行左兩年
點解？
第一，low carb餐單彈性keto好撚多，
Keto我覺得係個餐單最撚麻煩，可能我懶

第二，我工作關係，行keto會好麻煩，又會麻煩同事，人地；low carb完全正常生活冇分別

第三，我做gym，其實運動量都高，講緊既係最大肌力，爆發力，我可以肯定同你地萬keto一定比唔到呢樣野你，但如果你係長跑，你可以試下keto,係有幫助

第四，low carb 餐單平宜多多

最後，亦係我最concern既，keto真係冇一個長時間/大型既study paper support, 只有d細既study, 即使我行keto果陣驗身報告係唔錯，但我都會concern的，始終呢個係隱藏性既風險，如果長期進行，冇人可以肯定到20年後，30年後我身邊會出現咩變化 到時自己要負責番，當然唔一定有，但我廢，我驚

總結，keto係可行既，但我不建議太長時間，個人可以用keto調節自身問題先，當解決左後，改番low carb，都一樣好健康 最重要係，唔好keto到走火入魔 ，唔好影響到其他人呀屌你老母！

Keto 減肥係快 係事實
但係好多人用keto 係for purpose
班健身大隻佬 可能賽前要快速減磅
或者其他目的啦
加上對於keto 既study 係比較少
大部分都係for medical instead of bodybuilding

唔係會轉化咗脂肪先?proteins priority 係最後?

其實飲唔飲得白色個隻可樂
有KEEP住低碳

正解

無話唔得既，低碳唔洗咁嚴格，唔係做人無哂樂趣
不過我生酮我唔會飲，飲梳打水溝野代替

我之後想練大隻，所以我之後會轉返正常飲食

有無tg?

減肌肉快你會覺得輕得快肌肉重脂肪好多

部份keto撚同素食撚好似。。

健身撚都係😭😭😭😭

今日整咖哩牛腩

緊係唔係,一般情況下就緊係燒脂肪先再去protein,但assume係普通情況下,唔會長時間冇carb落肚
而keto diet講緊係全脂飲食,而血糖係需要1定既濃度,太高/太低都唔得
而全脂飲食唯一可以製造glucose既有兩樣
1. 三脂甘油酸上既glycerol經glycerol 3 phosphate 去返DHAP>glucose
但比例上,glycerol得3粒carbon,而glucose有6粒carbon,所以要2粒三脂甘油酸先做到1粒glucose
2. 由glucogenic amino acid去整glucose,而依d protein一係由diet黎,一係由muscle黎
問題就黎, 脂肪轉做glucose既數量少之又少,而經beta oxdiation整出黎既ketone body又多,咁要幾多脂肪先夠穩定血糖而又唔會分解肌肉?
所以好大機會會有肌肉流失

咁專業 我又唔係好識
所以run一排，再度inbody 睇下

你冇流失係因為你上邊食左好多肉再加好高脂,所以高蛋白高油,唔洗驚

生酮前我一日食開200g protein
一開始生酮我其實驚每日只可以食總熱量15% protein（70g左右）
會流失肌肉🤦‍♂️，前排去度無跌到好好彩，聽日順便再去度下

$10 好好味
係一田買 好多正野

你sure佢係準確？
你知唔知6.6% 體脂係點嘅樣？

$10咁平😂

我2月16%

我知你想講咩，肌肉量都唔同
每個人體態都唔會同，我肌肉量低
我2月先開始weight train 咋嘛

有冇6.6%個時身形圖睇下?

#1 post左

右邊係6.6%?
我以家14%都係咁上下..同你差唔多重同高

我泡芙人，成世仔無做過運動
你都去家樂城15樓度下，唔洗錢 無人理
我果屋企磅話我19%，我貪15樓度可以睇到肌肉分佈，邊個部位要操多d，雖然唔知準唔準
不過每次都用同一部機度，當作參考

我都係15樓度...

幾kg脂肪？

8.6KG脂肪..14%先岩..肌肉量48.6KG...原來重過你
但望落仲乾身過你

咁我諗睇肌肉同 脂肪分佈左去邊啦，我本身度手腳都無乜脂肪，睇份野只肥哂落個身到？有無相睇下，你肌肉量同我差唔多，好奇想睇下

樓主生酮左幾耐先有變化? 我指係精神上健康上，唔係身型上，Thx

我諗2x日 開始感覺到 有轉變

我2-5月正常飲食，食得好清
有運動 飲好多水，皮膚有改善到
但睡眠質素依然好差
一轉左生酮個變化係好明顯
信不信由你

好 唔該哂你 我會keep住 有唔明再係呢個po問你

我無做負重 主要做帶氧

Weight training 好重要

唔鐘意做都無解架

🤷🏻‍♀️

認真
我覺得你屋企個磅好似仲準啲
2月我估2x%(廿到尾)
現況我覺得係13-15%左右
絕對唔會去到個位數

之前都想去15樓度下
但而家睇來唔洗

btw 雖然我極力反對健身行keto
但我覺得你可以睇下utube Thomas Delauer 個channel
應該可以得到唔少健身但玩keto 嘅資訊

巴打係咪 biochem 先？

要睇好多條 pathway..

三粒碳其實有第二條 pathway

不過你地唔好假設身體用 fuel 係100%glucose 先

可以平時係80%碳10%肥10%蛋白

行 keto 弋時可能係70%fat 5% 碳20%蛋白

因為睇過全身 biochem pathway 就會知人體好撚痴線。好多 pathway 係通

想自己試下煮野食

買慢煮定氣炸好？

真係睇下你鍾意食咩喎。。
自己一個人住定係同人住？
會唔會帶飯/ meal prep?
多唔多係屋企食等都會影響到

諗住夜晚果餐同放假 煮比自己食喳~
睇完覺得慢煮支棒最方便 + 再加支火槍

Btw, 宜家開始日日18/6 fasting, 塊面開始削 心理錯覺

我唔會長期keto啦，解決完自身d問題
之後就轉飲食bulking

我兩樣都有，我用氣炸多
慢煮好耐先食得

Sous vide可以一次過整好多擺係冰格，前一日擺雪櫃解凍就得

想煮雞胸、牛扒、 三文魚

睇完好似氣炸煮出黎好味d 色水好靚
巴打覺得邊隻好食？

Air fryer 同焗爐差唔多
不過快啲唔洗預熱太耐

3樣我都有。。。

咁你用開邊隻多？
自己食既話

太長睇唔曬

係咪姐係完全唔食殿粉操開但肥
想減肥

Sous vide煮完係要再煎
叫做你平時收左工係雪櫃拎出黎印一印水煎就得

但係airfryer係方便啲，最麻煩係洗個兜無其他
我鍾意食炸嘢，所以airfryer

我都勁鐘意食炸野
買Phillips Hd9220 細細個 ok嗎？

我之前買Philips.. 差唔多size勁後悔
因為太細

俾多少少錢買呢個Cuisinart好過。。。。

呢隻Cuisinart自己一條友食會唔會太大個
17 公升

味道有分別？

味道應該唔會爭好遠

但係佢啲嘢要平放，唔可以疊住擺
如果你有20隻雞翼，Philips 可能要分兩三次
佢就應該可以一次過

咁當然呢啲係個人選擇

我perfer氣炸多d 你唔驚熱氣的話

唔係咁簡單

等陣去睇實物先
睇樓主d食物相好正

巴打呢隻咩size ?想買

一堂都唔上都可以自己玩啦

呢隻細size 後悔無買大

大個隻好多煙

係呢隻？

好似唔係
我記得大嘅要將近二千咁上下

同埋好多人話會好大煙

等得嘅等sogo減價先買

唔等得
你唔係都有個咩？

係呀
細嘅無咁大煙
好多人買大都話大機好多煙

FB有airfryer group

呢隻係舊板

係咩，有時懶 煮兩餐 唔夠大放哂d料😂

我買新板19xx 快d買！😂早買早享受

新舊最大分別係咩

得買真係要買大
想換呢隻

新個啲唔洗預熱
舊個啲好似要

同埋好似啲熱力會均勻啲

咁買新算 細細個屌住先

想問下點解咁多負評?
好多人真係好反對生酮?

得sogo有新款買？

應該好多地方都有
我係建議等得嘅等Sogo thankful week 先買姐

呢款係氣炸定焗爐

可能我地太似邪教😂

妖，邪教無你份
你好快就轉

AF完 個扒，再焗爐
個太大 放唔入AF😂

仲有個零月

叛徒！！

我先係邪教😎

開始左一個禮拜 好易眼訓正唔正常

正常，我個陣夜晚7點就走去訓

你當戒白粉咁，開始時會咁

我都話個盤太細。。。

忍住唔食甜野 好辛苦
代糖都會有影響？

成日只係食左半碟 Caesar salad 🥗 既菜同芝士

餓到仆街，但都係食到第11 碟收皮了

我覺得會
分分鐘仲

甜嘢係癮
食少少食少少咁仲難戒

正常，必經階段
如果飲食執行方面無問題，兩星期左右會正常返
我果陣都係

剛開始會有糖癮，比d決心！
過一排就會無，前排生日我食左啖，甜到吐左出黎

屋企得個咁大既焗盤，仲要係marketplace用印花換

😏😏😏😏

Glasslock有隻玻璃兜岩岩好，又有蓋
食唔晒可以擺雪櫃

想請教下，我發覺戒糖真係好難，只要你出街食飯，好多食物調味本身都有落糖
如果淨戒澱粉會唔會做到同一效果？

其實每個人嘅carb tolerance 都唔同
我會話戒到幾多戒幾多

有啲係明知會多糖，好似照燒咁
咁咪盡量避免

岩岩買左桶 whey chocolate 🍫
100g 有
1.7g sugar,
7.7g crab（算可以接受？）
76g protein

仲要好撚好飲

一日一杯 放落雪櫃凍凍佢先飲

你係low carb?

係呀，盡量有咁小carb 食咁小crab

成個廚房都係擺滿我既野😂

我覺得超過5都算高
不過我嚴啲

咁唔爭在多一個兜😂

朱古力。。

我鍾意溶左啲99%黑朱古力+杏仁奶+cream...

好飲過以前成日買過百蚊樽la maison du chocolat 嘅chocolate pearl

生酮？低碳？

低碳就無所謂啦

我有兩大包 未飲

都係呢隻牌子？

低碳，生酮未敢試

真係唔知咩黎

岩岩發覺新買果罐杏仁有16
飯有成28

杏仁 100g 16, 要食好多同埋係俾你口痕食下等你轉得容易啲
飯 好易就食到100g

開左4 日感覺到自己瘦緊 唔係講笑

唔係潑你冷水不過初頭個啲好多都係水，所以會瘦得快啲

不告過男人係易啲快啲

我用myprotein

早餐 同 飯盒

頭幾日真係會輕左，感覺無咁水腫
唔好咁開心，未咁快瘦脂肪住😂

買pecans 低碳d

Macadamia nuts and Brazil nuts 👍🏻

開始左3日...已經跌左2KG
第二日忍唔到 飲左白色個隻可樂 但體重無變
見你有藍苺 水果類有咩可以食?

可樂唔好飲咁多
體重唔會有變但可以有其他問題睇嗎到

過左排可以食莓類

可以有其他問題睇*唔*到

早餐食閪咁撚補

下面個兜咩黎。。。

我見藍莓 都幾高碳
我平時就係 兩隻蛋 + 雞/牛 + 紅蘿蔔/西蘭花
我兩隻菜都係偏高碳 再食藍莓會唔會 OVER左?

我覺得唔戒糖 衰過 唔戒碳水

開始慣左餓既感覺
好似戎緊d白粉

都得👍

莓最好係
黑莓>紅莓>藍莓>士多啤梨

Low carb無咩所謂
Keto就幾個月黎先食

西蘭花ok, 紅蘿蔔就盡量唔好

蛋可以食多兩隻

記住自己過多排就無嘢

下次唔好飲啦，想飲就飲梳打水 溝野
頂下癮先

生酮一開始最好唔食水果住，好多都好多碳
唔覺意就爆左quota，莓類可以食幾粒

chicken soup?

D蛋燒得好快
其實我咁食已經好飽...再加多兩隻蛋未必頂得順
一隻一隻咁加上去試下先

不過你都係3日。。
過多陣會成日餓，不停餓，餓到你以為自己生蟲

牛油果 杏仁奶 粉紅鹽 blend左佢
加d pecans 藍莓 少少奇亞籽

講到好似失戀咁
過多排就無野

生酮？咁樣應該唔夠75-80%脂肪
低碳 就無所謂啦

身體習慣左就無嘢😂

我某日的一餐

Who

🤤

唔知點同你講

但係meet 唔meet到fat goal其實唔係咁重要。。

黑胡椒 + 牛油咁串？
牛油沒糖咩？

Pm u

無，買時記得睇成份

唔係太好牛油 ，想飲鮮奶多d

奶有乳糖。。

你試下杏仁奶+whipping cream試下
我覺得個口感可以接受，頂到下

牛油 加 whipping cream 加鹽 加黑椒 煮野 好好食

[麻煩大家幫手share出去 7月2號就截止申請]
已經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門-> ).pdf
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]

登記左

呢個自己親身經歷過

煮嘢愈簡單愈好
我睇人地煮cheese sauce嘅食譜試煮左
屋企人唔食芝士得我自己一個食左幾日都算
係太複雜太難計。。

間唔中食下當然無問題

因病而減 減左3個月 44磅
黎緊收工進行正常飲食
各位加油 真係好撚辛苦

我自己戒左幾日零食，冇食飯。每日都淨係食菜肉蛋，但真係食唔到70幾80%脂肪比例
會唔會生酮唔到

杏仁奶好難飲
可能我唔岩

唔會
只要你keep住20克碳水以下
一個禮拜左右就入酮

脂肪比例同入酮無關

懶嘅，呢隻好飲過咩blue diamond，city’super 都有

唔懶嘅，自己打

所以就係叫你加啲whipping cream落去增加口感

有咁辛苦咩？
我做左兩年宜家連菜都戒埋

多謝你 好人有好報

辛苦晒 🙇🏻‍♀️

全屋三個人登記晒，都check左仲係選民
個日會捉佢地去投票

點解一定要上教練堂先?

做左廿幾年人 任飲任食
突然一刀斬哂所有野轉哂生活習慣 小d定力都失敗收場
由其社畜唔得閒煮飯 外出飲食極難調節

不過健康最重要
輕左對個病有幫助就好😉

76g proteinper serving ?

生酮半年減咗30磅 之後因為外食好難食夠油就懶咗 磅數就可能1-2星期減1磅 食野方面都係走carb同糖 身體係輕鬆同精神咗

外食可唔可以分享下

無留意添😂 只睇carb sugar
Protein 又好似好多，我之前飲果隻 得3x g

我覺得做斷食最煩係冇咩屎痾好唔實在
雖然話食少左自然痾少左
但都係要飲d清腸野個心先安落

聽日去睇下

你斷食通常做幾耐？

咁係你心理作用
身體唔想去但你迫佢要去

佢有3隻味
普通，碳烤同黑糖

黑糖唔洗睇啦
碳烤烤過有陣香味的

同埋飲時最好搖下佢

佢有啲細細盒係凍櫃到，一盒$12，你可以試下鍾意邊隻味先再買大盒

盡左力

學無錯呀 但跟教練我就唔認同囉 啲PT有幾多料心照啦

做左一個月左右
之前係行低電碳
宜家就低碳+斷食

同埋其實我不嬲都有d便秘問題

唔係30g 粉per serving 咩
76*0.3=22.8 protein

食多啲油，飲多啲水
唔好食太多菜，太多纖維反而有可能反而去唔到
身體想去谷住去唔到一回事
無嘢去時迫佢去又一回事
唔一定要日日有得去的

咁你係18:6？

水一日3L起
菜一般 有陣間直程冇食
我係24/36小時斷食
非斷食日先168

外食得你就預咗冇乜可能係嚴格生酮 除咗油唔會夠同唔係靚油之外仲有好多隱藏態水 我就盡量食多啲菜蛋同肉 揀啲原型嘅食物 例如去食車仔麵就走麵 麥當勞沙律 冇得揀之下叫多個豬柳強自己走包都勉強接受 要慢慢摸索自己附近可以食啲乜

咁俾多啲時間身體適應啦
再耐啲可能會有幾日便秘
過左就無咩嘢

食嘢迫身體去長期會做成依賴性

係 ，你沒講錯呀
咁100g咪有76

飲碳烤奶茶好好味， 唔知呢隻點
絲打仲有咩野飲介紹？

做運動啦賴鬼，做一個鐘帶氧，你果日食乜都唔肥

你日日做一個鐘帶氧
然後一日三餐放題邊爐
唔肥再話我知

仲講緊CICO....

謝分享

車仔麵走麵
拉麵譚仔又走麵

試下啦
一分錢一分貨
可以接受嘅加去黑朱古力/ cocoa 叮下佢就變朱古力奶

我low carb前都係飲水，sparkling water 同茶，係鍾意飲豆漿同椰子水, 好少飲汽水，所以無咩可以分享
Starbucks 可以叫cold brew/ nitro cold brew
鍾意嘅就另外加cream

去開私私叔婆可以試下呢隻
佢有幾隻味，呢隻味超難飲，但你可以試下另外兩隻
同啲水，咖啡個冰櫃擺埋一齊

唔好要豬柳蛋
佢去豬柳一定好多粉

要個安格斯個啲走汁，齋食塊肉好過

黑朱古力同cocoa 你買邊隻？
我宜家都係狂飲水、綠茶、梳打水。仲係好想食野
要等今晚6 點先食得

唔飲coffee,
Starbucks 隻日式鮮奶焙茶勁好飲
私私叔婆google 唔到

Lindt隻99%
Cocoa遲啲俾你

你頭先食左咩？

Starbucks個啲除左即沖嘅茶，其他全部有落糖
學我咁叫個Iced green tea走糖再落cream

私私叔婆= City’super 😂

我係咁
不過無一日三餐放題咁誇
但三餐都隨便食都無問題

琴晚食完日牛 到宜家都未食野
Iced green tea 加cream正wo
甜甜地又好味

你作架d潮語

咁忍多陣啦
餓呢種感覺係一陣陣
過左就無嘢

係呀，其實cream本身都有啲味

講慣左😂

點解佢d cream係無糖又咁甜

你講緊打左嘅cream定液體cream?

打左嘅cream, whipped cream, 係街嘅99%有落糖，Starbucks 要加錢的

液體cream, whipping cream, 每100ml大概3.幾左右
Starbucks 有嘅會擺出黎俾人自己落，有啲係要問佢拎，唔洗加錢
係香港隻隻whipping cream都有carrageenan
無得揀

有日本個啲，但我未試

Whipping cream 打起左就變whipped cream

熔左佢可以整雪糕😏

我無整過

想戒晒算，唔係搵代替品。。

係有次打左啲cream + cocoa擺雪櫃到食下

就咁溶完雪？

再加cream同其他嘢

就咁溶左再雪都係變返嚿朱古力😂

係😂😂😂

所以先覺驚訝

你講解得好專業

咁去Starbucks 叫iced green tea 🍵 加果隻係咪佢平時用果隻？

苦唔苦？

Iced green tea (tea only) or iced green tea latte?

前者係齋茶俾你，你自己再加cream
後者係粉再沖出黎，本身已經落左糖，無得走
頭先係未你定係另一個人講hojicha latte就係後者
其實好似美綠好立克咁

原來係咁
自己加cream 係咪問佢攞whipping cream ?

係，你同佢講要cream or coffee cream就得

順帶一提，香港Starbucks得Mint Citrus tea, breakfast tea同另一隻唔記得咩茶係無糖
無人地外國咁多選擇

無糖糖漿得一種，vanilla sugar free syrup，要另外加$4同埋係用sucralose
我唔太建議加，尤其是戒緊糖
本身sucralose 都唔係好嘢

我一日最少一杯Starbucks 咁耐以黎好似都只係試過兩次

仲有佢隻iced cold foam espresso..
個foam都係有落糖
(好明顯我中過招)

對我唔苦😂

唔苦架

加入生酮行列。
6月頭開始，到而家落左8kg
個血酮一直都係得0.9-1.2
係得有一日突然上左2.6

最麻煩真係自己整飯盒
我返shift...有時夜晚點幾返到屋企仲要整飯盒

幾好wo,我五月尾開始血酮 都keep住左3左右
一斷食就上到4.x
而家唔敢再斷食咁耐，前排一日一餐

今日放假 所以成三點先起身
尋晚8點到頭先三點起身量嘅
唔知係咪我無運動所以血酮低
今個月一星期得一日假攰到已經唔想做運動

starbucks 打左wipped cream 係加左vanillia syrup, 所以唔好食呀
我去親都係飲iced black tea 或者americano 加liquid cream...
上次講加cream 條友吱咗啲whipped cream 落去

PM

講左啦

血酮高果陣 我做運動之後會降返低

姐係講liquid cream 大家都易明d啦？

至少佢唔會加錯囉。。。

無高過

聽日好多野睇
朱古力/ 氣炸/ 飲品/ 肉

開始無耐，再睇耐d
數字都係參考姐，最緊要身體轉變緊

仲有忌廉同麻醬大家食唔食？

睇成份表

初初係真係唔餓
而家就成日都會餓 頂佢個肺

你平時點煮？食咩

正常，開始用緊脂肪黎做燃料，餓就食，食到高脂肪就食

Cream即係忌廉，無糖嘅食

麻醬出面好多加左seed oil, 同埋其實芝麻都唔好食太多
盡量唔食

係wo
Cream咪忌廉
我問乜鳩

絲打食野仲睇唔睇熱量？定係可以食刺身/ 肥牛食到飽

可能我唔夠全面
一個星期會放一日假，食返少少碳水
生酮左一個半月
冇磅，但個人係縮左少少

重點：皮膚好左，精神好左，頭髮甩少左！！！！

（絲）

不嬲唔信卡路里
我係食到飽

無所謂啦，食少左已經好好

👍健康左最緊要，減重只不過係bonus

我煮得好求其
有時焗雞脾 五花腩 腩肉 三文魚 比目魚 鯖魚
西蘭花 生菜 白菜
烚蛋撈牛油果 炒蛋 我勁鐘意食蛋
有時就防彈咖啡 防彈可可
芝士 焗芝士 好多芝士

仲會自制mayo !!!! 真係好方便又好食
仲要唔洗擔心唔知加左乜野落去!!!!

話說我好推薦呢個youtube channel

真係學左好多野

呢兩件嘢落左四盒牛油會唔會好過份。。。

返去研究下先

用咩焗芝士
食開邊隻牌子？

Mayo好正
點整架？

色水幾好

Ok ah
之後食多件

好撚肚餓 去食兩碟刺身先
用咩整？

食buffet...
牛扒

自製mayo我呢幾日咁岩想食
聽日上好景果間野到睇下有無得賣

睇下先

Jeng

好景？

Mayo最好用牛油果油整
Olive oil 隻味太重。。

可以睇下啦
不過我唔鍾意佢愈來愈多廣告
有啲嘢唔算Keto friendly 佢都介紹俾人

有間 生酮 低碳 鋪頭

原來宜家好多人上gmarket買😱😱😱😱
好靚，搞到我好想換

外食系列之buffet

Low carb/ 半Carnivore 後好鍾意食all you can eat...
俾兩老綁架左上深圳食飯。。
都還可以
全晚唔知食左人地8盒定10盒牛油。。

有人(太后)拎左話凍冰冰唔食，又要我食埋。
個埋青蛙無食到

琴日lunch 食左300g牛+4隻雞翼
夜晚食左3隻龍蝦仔，2隻翡翠螺，3塊牛扒，3隻北寄具，兩三隻蟶子，幾塊雞胸仲有少少雞絲同雞腎同埋8-10盒牛油
(其實我返到香港之後已經唔覺飽。。👉🏻👈🏻)

諗住琴晚咁夜食完今朝一定會重
點知係 無。重。到。

咁多牛油😂

難得佢隻牛油ok...
同埋都唔係好多姐

你鍾意芝士？
我有一堆可以介紹
你今日係未去city’super?
Comté, Gruyère (要認住Gruyère原廠)呢兩隻係我每次必買
仲有parmigiano reggiano.... 試過有次要用屋企無晒去百佳買嚿頂檔
平又唔係平好多，但完全無得比
全部可以叫佢俾你試過先買
成嚿又得，幫你必埋片，切粒，如果即日要用刨埋絲都可以

但係雪櫃個啲最好買啲成嚿過，唔係好多都會落粉
Tillamook ok, 呢排百佳無記錯好似做緊買二送一
City’super 都有tillamook 可以叫佢俾你試埋再自己買

晏就去呀
個煲都未買呀，大佬

芝士正 之前覺得太高脂肪成日唔食
宜家諗住食多d,一定會試下你推薦果兩款

仲有要買岩鹽、rosemary 吊味

一田有沒叔婆咁好買？

鹽買red diamond real salt
再唔係我都鍾意用呢隻，自己即磨

Rosemary我反而無，最多用cumin, parsley, oregano, smoked paprika, garlic powder, onion powder, cayenne, red pepper flake

我買開嘅嘢叔婆齊啲

爭啲漏左我至愛嘅Raclette....

好多
等陣有排睇
要含鹽既話 平時你點帶返工？

平時食嘅嘢落得夠就可以
我會買啲好似藥丸咁嘅capsule入啲鹽落去
再唔係我有啲maldon海鹽嘅盒仔平時有出街
自己搵個盒入啲鹽都得

知道 好
應該直接去買d調味料+ 芝士先
再買煲

但驚d芝士頂唔到咁耐

芝士。。
叫佢地幫你真空pack再俾啲冰你

你一個人。。又諗住買airfryer...
買兩三個glasslock玻璃兜又有蓋
擺得落去，唔洗洗咁多嘢。。食唔晒又擺得係雪櫃
買一兩個細煲就夠

都係買個air fryer 先諗

另外，買細煲做咩？

你話你要買煲呀嗎。。

整雪糕應該買邊隻cream

Airfyer 咪煲囉

想問條白痴問題

等陣想試雞扒、雞翼先
點樣先可以去雪味

解凍解得夠徹底
惊乾水，用廚房紙索乾啲水
用啲酒，胡椒粉醃一醃
落其他嘢前再印乾佢

要乾身先會夠脆

上網睇過，生銅飲食每次唔好超過半年，其實係咪真？

You are god.

咁牛扒同芝士焗乜乜你係點整？

岩岩買左

深圳食野好味d?
見海鮮上面粉絲你係咪唔食？

有親戚黎左。。所以無計

盡量了走。。
當然low carb就無所謂

我唔鍾意食太子嘅牛扒，所以都係煎

芝士焗其實焗咩都得
但係一定係啲嘢熟左先擺上面落去焗，菇例外

去左叔婆未呀

又打錯字
“太厚”嘅牛扒。。。

宜家去
整左張清單有咩要買
橄欖油你多唔多機會用到？

你會唔會煎嘢？
會就買
唔會，淨係用airfryer就可以skip左先

Baking paper
Black pepper
Sea/rock salt
Rosemary 整雞
Thyme 、牛油 整牛
芝士 咩都落得

出發

👍🏻

牛油記住睇成份
有啲有落其他油

岩岩去左入貨

係咪牛油+水 係最好？ 見好多都有忌廉

唔好買美國牛油，成份愈簡單愈好

keto 三個月減10kg
不過keto實在幾麻煩 隻腳做完手術依家行路唔方便
無心機出去自己買野煮 又無心機周圍搵野食
屋企人煮到黎就食 叫下外賣咁 又重返少少
不過開始返好快又會瘦返 搵到keto依個方法簡直係人生既祝福

養傷要緊
好返再黎過都未遲

呢舊$40 250g

合格嗎？

Kerrygold 減價？
我記得正常$65

Ok ah

Lm

堅係$40
買左勁耐 好難揀

聽日影幾嚿我食開的俾你睇

牛扒？
係邊買抵食
我見樓主話樓上有牛食，岩岩去埋沒牛賣

牛油呀

樓上有牛扒賣呀
冰櫃個到

有無買杏仁奶同有味sparkling water?

是日晚餐

沒 趕住去樓上睇（8 點關門）下次會買

第一塊雞扒 開工 等緊
落左thyme（一開始落錯）, rosemary 少少米酒 仲有海鹽
唔記得買黑胡椒

仲落唔落芝士好

牛腩好正
勁想食

Thyme都得

焗完之後先落，再焗一陣
個籃有無落錫紙

個底定個盤？

個底有放baking paper

個底放錫紙好啲，會貼啲個底

咁我買錯左 兩樣都放得唔得？

熟了

當然得
你鍾意嘅係呢個有窿嘅盤上面放baking paper都得

好正
岩哂我呢d懶人

Btw, 較左200度 20 分鐘有d老、落得太多鹽咸左d

聽日再試過
多謝你同樓主

時間溫度呢啲嘢慢慢較下

聽日試180 度 15 分鐘

覺得同餐廳味道差唔多

我諗你最好180度20分鐘

你頭先去沙田？

係呀
洗野都好輕鬆 聽日再放多層紙應該仲爽

Btw, 知唔知super sandwiches 果隻黃色芝士 係邊隻牌子黎？ 醒起幾岩我口味

應該係cheddar就係我同你講tillamook 個隻

係cheddar cheese 呀
係咪咁既包裝？ 唔係好覺眼

呢種

聽日再去百佳睇睇
食塊扒+ 杯朱奶都好飽

好似買二送一緊

我會180度 氣炸 底10分鐘
反轉再8分鐘

呢啲shredded 就唔好買

有粉

樓下間百佳沒tillamock
琴日買左包有粉
等陣出去再買過
Marketplace ?

Taste

Marketplace呢啲都得

知道 等陣再出發跟住買
沒梳打水 餓既時候真係唔知食咩

岩岩買左d冰鮮雞翼同雞扒 自己調味
屌 好易整 爽

跟住你個方法好正

仲有呢隻

買左3 舊+ 杯乳酪

芝士。。。 🤤🤤🤤🤤

好撚厚 又煮緊
Low crab 食會唔會出事

點解會出事？

醫學霸權唔係咁簡單。。。
一切自然療法都會被bam

你減咗70幾磅成個身體會好好多係正常
原本未減前你係個飲食冇節制嘅癡肥人士

我想問你憑咩話我係個飲食無節制嘅人呢？
唔識嘢就去睇多啲書，接觸多啲呢個世界
唔好淨係識得坐係個井下面

岩岩口痕食左兩舊壽司 🍣

跟住又高脂肪加高蛋白質飲食🤔

兩者好似有d矛盾

之後唔好
真係要食都係食蕃薯，南瓜個啲

有時好口痕 唔想食鹽

你係食咩過

會經過呢啲時間，俾啲時間自己

食果仁，豬皮，個陣癲到係美國寄左好多cheese crisp返香港

記住唔好食花生

Cheese crisp 正wo
等陣買個盒仔裝d果仁出街

諗緊好唔好雙管齊下
Keto+IF
有冇人係行緊呢個diet?

其實我覺得自己都傾向呢個diet
Carbs都係盡避 淨食肉同菜
但要行keto又要諗方法加油